<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/moinworld/</link>
    <description>Recent content on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/moinworld/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>moinworld Team Hamburg - Florian</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/florian-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/florian-team-moinworld/</guid>
      <description>Women Techmakers Hamburg to moinworld Hi I am Florian. I was already a part of the community when it just started out as the Women Techmakers Meetup. I think Diversity is important in any field and I like contributing to making a change. I am a software developer and have been interested in computers since I was a child of around 5 years old. The first topics that caught my interest were computer game, which then made me want to learn more about computers in general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld Team München - Julia</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/20/julia-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/20/julia-team-moinworld/</guid>
      <description>Ich bin in Deutschland geboren, in Dänemark aufgewachsen und habe in Großbritannien studiert. Nach einem vierjährigen Psychologiestudium habe ich in einem Krankenhaus in Kopenhagen als Psychologin geforscht und schnell gemerkt, dass es nichts für mich war: die Arbeit hatte keinen Impact und war mir zu ‚langsam‘. So bin ich mit dem Tech-Welt im Kontakt gekommen: ich bin als Community Lead in dem London/Münchner Tech Start Up KOMPAS beigetreten, um ein Gefühl für die Startup-Welt zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld Team - Joyce</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/joyce-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/joyce-team-moinworld/</guid>
      <description>Hey zusammen, ich bin Joyce Marlen Paquo. Als ehemalige Studentin der Gender Studies und Pädagogik, tümmle ich mich im Masterstudium zwischen Personal- und Führungskräfteentwicklung, Berufsorientierung und Politikberatung. Neben der Forschung bin ich im Bereich Bildung tätig. Und wie das so ist, ob im Studium oder bei der Arbeit, das nebulöse Wort „Digitalisierung“ fällt an allen Ecken und Enden. Auf der Suche nach einem freiwilligen Praktikum bin ich Ende 2017 über moinworld gestolpert - die perfekte Vereinigung meiner Interessen (Gender &amp;amp; Bildung) und Neugierden (IT &amp;amp; Startup).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was genau macht moinworld eigentlich?</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/17/wer-ist-moinworld/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/17/wer-ist-moinworld/</guid>
      <description>Moinworld ist eine gemeinnützige Non-Profit-Organisation. Der Name moinworld ist eine Anspielung auf “Hello World”, das erste Wort, das jedes Programm zu Beginn spricht.
Ziel Unser Ziel ist es, eine Entwickler Community zu schaffen, in der Frauen und Mädchen die gleichen Möglichkeiten wie Männer haben, die digitale Zukunft mitzugestalten. Wir hoffen, dass irgendwann 50% der Softwareentwickler- und Managerpositionen im Bereich Tech und IT von Frauen besetzt sind. Das erreichen wir dadurch, dass wir die Frauen stärken: Durch Bildung im Bereich IT und durch die Unterstützung eines hilfreichen Netzwerks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Einstieg ins Web Development mit HTML &amp; CSS</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/04/02/lauraw-programmierkurs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/04/02/lauraw-programmierkurs/</guid>
      <description>Erfahren was mit HTML &amp;amp; CSS so möglich ist Im Herbst/Winter 2017 hat moinworld im WeWork Haus am Axel-Springer-Platz einen weiteren Webdevelopment-Kurs für Anfänger angeboten. Ohne viel Vorwissen aber dafür mit umso mehr Interesse bin ich gespannt in den Kurs gestartet. Meine Erwartung war vor allem einen Überblick zu bekommen, was mit HTML und CSS so möglich ist und natürlich auch erste eigenen Versuche zu unternehmen. An 8 Terminen haben wir zusammen mit Anja und anderen moinworld-Professionals die Grundlagen und Zusammenhänge erarbeitet und neue Begriffe wie Responsive Design, Flexbox und SASS kennengelernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Teammitglied Kathi</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/06/28/kathi-moinworld/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/06/28/kathi-moinworld/</guid>
      <description>Reisen trotz Handicap geht. Frauen in IT-Berufen geht auch. Kofferraum packen, Motor starten und durch die Gegend fahren. Neue Landschaften, neue Kulturen, ja neue Leute kennenlernen. Durch Schlaglöcher brettern, unbekannte Tiere sichten, jeden Abend ein neues Bett beziehen, vor Hürden stehen, die mir auf den ersten Blick unüberwindlich scheinen. Genau so sieht in etwa jeder meiner Tage seit September 2016 aus.
Dabei ist jeder Tag anders, jeder Tag macht mich stärker, lässt mich über mich hinauswachsen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>