<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming Class on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/programming-class/</link>
    <description>Recent content in Programming Class on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/programming-class/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Girls can do IT!</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/08/20/meet_and_code/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/08/20/meet_and_code/</guid>
      <description>Girls can do IT! Parallel zur Blockchain Konferenz bietet moinworld dieses Jahr drei Trainings im Rahmen der Meet and Code 2019 an. Diese drei Trainings finden wie die Konferenz in den Räumen des HSBA Innovation Campus statt. Dadurch gibt es die Möglichkeit, dass TeilnehmerInnen der Blockchain Konferenz ihre Töchter für diesen Tag mitbringen können und unsere jungen Teilnehmerinnen &amp;ldquo;IT-Konferenz-Luft&amp;rdquo; schnuppern können. Ausserdem können die Eltern ab 17:00 Uhr an der Verleihung des Idea Diversity-Preises im Rathaus teilnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war das Coding-Summer Camp 2019: moinworld macht Schülerinnen fit für die IT von morgen</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/19/girls-days-summer-camp-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/19/girls-days-summer-camp-2019/</guid>
      <description>Summer Camp über drei Tage bei drei Hamburger Tech Unternehmen Vom 26. bis zum 28. Juni 2019 haben wir zum zweiten Mal in Folge ein Coding Summer Camp für Schülerinnen sowie Abiturientinnen angeboten. Sechzehn junge Mädchen haben drei Tage lang in drei verschiedenen Firmen Ihre Programmier-Fähigkeiten ausgebaut, größtenteils ohne jegliche Vorkenntnisse. Die Workshops fanden in diesem Jahr bei Google, XING SE und SHARE NOW statt. Vor Ort konnten sich die Nachwuchscoderinnen darüber hinaus direkt mit den dort tätigen Entwicklerinnen austauschen und Einblicke in unterschiedliche IT-Berufe gewinnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie die IT attraktiver für das weibliche Geschlecht wird</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/06/11/warum-so-wenig-frauen-in-der-it/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/06/11/warum-so-wenig-frauen-in-der-it/</guid>
      <description>Warum gibt es so wenig Frauen in der IT? Ist eine Frage, die mir immer wieder gestellt wird, seitdem ich moinworld gegründet habe. Nicht einmal ein Zehntel der IT-Abteilungen sind heute mit weiblichen Mitarbeitern besetzt. Dabei sollte es nicht vom Geschlecht abhängig sein, ob eine Person in der Lage ist, unsere digitale Zukunft mitzugestalten.&amp;ldquo;Demand for skilled ICT professionals is growing: 90% of jobs require basic digital skills. As a new Commission study on “Women in the Digital Age” shows, more women in digital jobs could create an annual €16 billion GDP boost in the EU, not least by improving the start-up environment, as female owned start-ups are more likely to be successful.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding-Summer Camp 2019: moinworld macht Schülerinnen fit für die IT von morgen</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/18/summer-camp-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/18/summer-camp-2019/</guid>
      <description>Summer Camp über drei Tage bei drei Hamburger Tech Unternehmen Vom 26. bis zum 28. Juni 2019 bieten wir zum zweiten Mal in Folge Schülerinnen sowie Abiturientinnen ein Coding-Summer Camp an. An drei Tagen lernen die Teilnehmerinnen mit Hilfe von IT-Expertinnen und -Experten unterschiedliche Programmiersprachen anhand praktischer Beispiele kennen. Die Workshops finden in diesem Jahr bei Google, XING SE und SHARE NOW statt. Vor Ort können sich die Nachwuchscoderinnen darüber hinaus direkt mit den dort tätigen Entwicklerinnen austauschen und Einblicke in unterschiedliche IT-Berufe gewinnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New year resolutions </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/05/new-year-resolution/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/05/new-year-resolution/</guid>
      <description>In 2019, I’m going to… lose weight work out more drink less
&amp;hellip;learn to code?!
It’s January 2019. No New Year’s resolutions? No problem! Forget the usual resolutions of hitting the gym or starting to detox!
Why not embrace coding with moinworld? Learn a new skill, meet new people and become part of tech community of over two thousand people in Germany. We want women to become more confident and better represented in tech, so we have courses suitable for all levels and ages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurse für Mädchen von Mädchen demnächst bei moinworld</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/01/21/scratch-kurse-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/01/21/scratch-kurse-hamburg/</guid>
      <description>Angebot für Mädchen ist im letzten Jahr mit moinschool an Gymnasien gestartet Wir bei moinworld erweitern dieses Jahr unser Angebot für jüngere Mädchen in Hamburg. Im September letzten Jahres sind wir, wie ihr ja sicherlich wisst, mit unserem Pilotprogramm an Hamburg’s Reformschule Winterhude gestartet. Über ein Schulsemester haben wir dort den Nachmittagsunterricht mit dem Thema Programmieren und digitale Produktentwicklung für Mädchen angereichert. moinschool wird auch in 2019 weitergeführt und wir hoffen mehr schulpflichtigen Mädchen Selbstbewusstsein für das Thema Informatik mit zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Our monthly Hack- and Coworking-Night</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/08/moinworld-hacknight/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/08/moinworld-hacknight/</guid>
      <description>moinwold Hack- and Coworking-Night at XING – not your regular hacknight In September we started our first Hack- and Coworking-Night in addition to our programming classes. You probably made use of study groups at university or high school and you already know that sometimes it is more fun to study in a group. Learning how to code is a journey and we would like to provide you with as many opportunities as possible to stay on your track.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/24/moinschool/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/24/moinschool/</guid>
      <description>Moinschool startet im September um mehr Schülerinnen in unsere Community zu integrieren Was lange währt, wird endlich gut! Im September startet unser neues Herzensprojekt moinschool. Wir haben gemerkt, dass wir mit unseren Programmierkursen  , Konferenzen  und Meetups Meetups in Hamburg  und München  sehr viele motivierte Frauen verschiedener Altersgruppen erreichen, aber Schülerinnen leider noch sehr unterrepräsentiert sind. Deshalb startet ab diesem Schuljahr an der Reformschule Winterhude in Hamburg unser Schulprojekt moinschool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmierkenntnisse spielen in meinem Beruf eine große Rolle</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/30/erfahrungsbericht-programmieren/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/30/erfahrungsbericht-programmieren/</guid>
      <description>I Aus dem Englischen übersetzt I
Moin Moin! Ich heiße Zeynep und ich studiere Chemie- und Bioverfahrenstechnik im Master an der Technischen Universität Hamburg (TUHH). Als junge, unabhängige Frau habe ich immer versucht, Lösungen für die Probleme in unserer Industrie zu finden. Vor drei Jahren begann ich mein Berufsleben und arbeitete als F&amp;amp;E-Forscherin und International Regulatory Affairs Assistant. Dann kam ich nach Deutschland. Jetzt bin ich studentische Hilfskraft in der von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) geförderten Forschungsgruppe &amp;ldquo;Reaktive Blasenströmungen&amp;rdquo; und arbeite an Erkennungstechniken und Bildverarbeitung am Institut für Mehrphasenströmungen der TUHH von Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML &amp; CSS - eine Fotoreportage über unseren Kurs</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/18/html-css-kurs-news-aktuell/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/18/html-css-kurs-news-aktuell/</guid>
      <description>HTML &amp;amp; CSS Wochenendworkshop in Hamburg in den Büros von news aktuell am Mittelweg Letztes Wochenende gab es wieder einen Kurs zum Thema HTML und CSS bei uns. Dieses Mal fand der Kurs in den Räumen von der news aktuell GmbH am Mittelweg statt. Als hundertprozentige Tochter der dpa verschafft news aktuell Unternehmen und Organisationen einen effektiven Zugang zu Medien und Verbrauchern.
HTML und CSS sind die grundlegenden Sprachen des Webs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python für Anfänger - ein Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/14/programmieren-python-bericht/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/14/programmieren-python-bericht/</guid>
      <description>Wolltest Du schon seit Langem etwas Neues ausprobieren, aber Du hast dich bisher nicht getraut? Arbeitest Du gerne kreativ und lösungsorientiert und suchst nach einem Hobby, bei dem Du Dich beweisen kannst? Hast Du keine Lust mehr darauf, immer nicht mitreden zu können, wenn es um Software und IT geht? Dann geht es Dir so, wie es mir vor 6 Monaten ging.
Ich verspürte den Drang danach, etwas komplett Neues zu lernen und meiner Leidenschaft für Innovation und Digitalem nachzugehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The code to your future</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/03/abiturientinnen-programmieren/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/03/abiturientinnen-programmieren/</guid>
      <description>The Code to your Future – Programmierworkshop für Abiturientinnen Letzte Woche fand unser erfolgreicher, erster Programmierworkshop für Abiturientinnen statt! Wir halten es für essentiell wichtig, insbesondere junge Frauen und Mädchen anzusprechen und von der spannenden Arbeit im Tech- und IT-Bereich zu überzeugen. Um unser Ziel zu erreichen, eine Entwicklercommunity zu schaffen, in der Frauen und Männer die gleichen Möglichkeiten haben die digitale Zukunft mitzugestalten, haben wir einen mehrtägigen Workshop für jungen Frauen organisiert, die sich gerade in einem Gapyear zwischen Schule und Studium befinden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>