<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moinschool on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/moinschool/</link>
    <description>Recent content in Moinschool on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Sun, 19 May 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/moinschool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Schülerinnen lernen Programmieren - ein update über moinschool </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/19/moinschool-semester/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/19/moinschool-semester/</guid>
      <description>moinschool Update, Mai 2019
Liebe Community, es ist eine Weile her seit unserem letzten Update über moinschool Anfang diesen Jahres. Natürlich ist das zu lang, und wir werden unsere Bemühungen verbessern, um Euch die neuesten Updates zu präsentieren. Aber ich kann Euch versichern, dass wir in der Zwischenzeit sehr beschäftigt waren. Es ist viel passiert, und ich freue mich, Euch einen kleinen Überblick darüber zu geben, was wir erreicht haben, was wir für die Zukunft planen und wie ihr uns unterstützen könnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool geht in das zweite Semester</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/19/moinschool-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/19/moinschool-2019/</guid>
      <description>moinschool an der Stadtteilschule Alter Teichweg Am 06.02.2019 startete dasProjekt moinschool an einer weiteren Schule in Hamburg in die zweite Runde. moinschool hat es sich als Ziel gesetzt junge Mädchen für die IT zu begeistern und ihnen zu zeigen, dass Technik nicht nur für Jungs ist. Denn besonders in der Schulzeit, in der sich junge Menschen über ihre berufliche Zukunft informieren und ihre Stärken und Schwächen aufgezeigt bekommen, gibt es noch große Hürden, die Mädchen davon abhalten sich für technische Berufe zu interessieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schülerinnen lernen Programmieren - moinschool </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/19/moinschool-programmierkurs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/19/moinschool-programmierkurs/</guid>
      <description>Programmieren lernen im Unterricht für Mädchen mit moinschool Wir haben unser Projekt moinschool, bei dem wir Schülerinnen einen Einblick in die Programmierung geben, mit einer Idee im Hinterkopf gestartet: Wir wollen Mädchen die Angst vor Technik nehmen und eine &amp;ldquo;Ich-kann-das-nicht&amp;rdquo;-Einstellung gar nicht erst aufkommen lassen. Wie Marie Curie sagte: &amp;ldquo;Man braucht vor dem Leben keine Angst zu haben. Man muss es nur verstehen.&amp;rdquo; Wir wollen den Mädchen die Möglichkeit geben, zu verstehen, wie Programmierung funktioniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool Learning Design Thinking</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/14/moinschool-design-thinking/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/14/moinschool-design-thinking/</guid>
      <description>Moinschool ist im September gestartet, um mehr Schülerinnen in unsere Community zu integrieren Wir haben unser Projekt moinschool in Hamburg bei der Veranstaltung TINCON Hamburg begonnen, wo wir einen erstem Workshop mit Aluminiumbooten veranstalteten, der veranschaulichte, was Informatik mit Problemlösung zu tun hat. Um einen Schritt weiter zu gehen, haben wir letzte Woche in unserem wöchentlichen Treffen an der Reformschule Winterhude mit dem Thema Design-Thinking weitergemacht. Design-Thinking klingt wie eines der neuesten Schlagworte, aber in Wirklichkeit ist es auch nichts anderes als eine Methode, um Probleme zu lösen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool unconscious bias busting</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/unconcious-bias-workshop/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/unconcious-bias-workshop/</guid>
      <description>moinschool - Design Thinking, Unconscious Bias Training &amp;amp; smarte Produkte entwickeln Mittwoch 24.10., 10 Uhr morgens: als moinschool sind Maggi und ich (Joyce) heute wieder an der Reformschule Winterhude. Unsere moinschool Mädchen Gruppe erwartet uns, sie wissen noch nicht worum es diesmal geht. Wir beginnen mit den Fragen: „Was meint ihr wer wir sind (Alter, Geschlecht, Nationalität)“ und: „Womit beschäftigen wir uns (Ausbildung, Studium, Beruf)“ Beim Geschlecht wird kurz gelacht, es irritiert scheinbar, dass die Frage überhaupt im Raum steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moinschool Week 1 - Besuch auf der Tincon</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/28/moinschool-tincon/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/28/moinschool-tincon/</guid>
      <description>Am 19. September waren wir auf die Tincon - die Teenage Internetwork Convention! Die Tincon findet seit 2016 jährlich in Berlin und seit 2017 auch in Hamburg statt. Dort werden Themen wie Internet, Digitalisierung und Technologie behandelt. Über 1500 Schüler und Schülerinnen haben die Konferenz besucht und wir waren mit unserem Schulprojekt mit dabei.
Als Einstieg unseres moinschool Projekts: Der Besuch auf einer IT-Konferenz Es war der erste Tag von unserer moinschool Initiative und die Schülerinnen konnten gleich eine IT-Konfernz kennenlernen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>