<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Start Ups on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/categories/start-ups/</link>
    <description>Recent content in Start Ups on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/categories/start-ups/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 31.1.2019</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Donnerstag im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Donnerstag, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup drei Jahre später nach Gründung geworden ist. Mittlerweile hat das Meetup über 2600 Mitglieder in Hamburg und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern.
Seit der Gründung des Vereins vor zwei Jahren gibt es nicht nur die bekannten, meist alle zwei Wochen stattfindenden, Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT-Executive Club verleiht ITEC Cares Award 2019 </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/01/13/itec-cares-award/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/01/13/itec-cares-award/</guid>
      <description>Der Award zeichnet Initiativen aus, die in Schule, Ausbildung und Hochschule an informationstechnische Themenstellungen heranführen. „Der ITFachkräftemangel behindert Innovation, Digitalisierung und Wachstum in der Metropolregion Hamburg“, erläutert Raphael Vaino den Hintergrund des Awards, der deshalb Initiativen sucht, die nachhaltiges Interesse und Kompetenz bei Kindern, Jugendlichen und jungen Erwachsenden fördern.
moinworld hat den 1. Platz beim diesjährigen &amp;ldquo;ITEC Cares Award&amp;rdquo; des IT-Executive Club von Hamburg@work belegt. Der mit 3.000 Euro dotierte Preis wurde feierlich am 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 1.2.2017</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Mittwoch im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Mittwoch, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup wird, das Anja letztes Jahr ins Leben gerufen hat. Mittlerweile hat das Meetup über 1000 Mitglieder und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern. Ab diesem Jahr gibt es nicht nur die bekannten alle zwei Wochen stattfindenden Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview mit unserer Gründerin Anja</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</guid>
      <description>Worum geht es genau bei Women Techmakers Hamburg? Wir wollen die IT Welt positiv verändern, in dem wir mehr Frauen und Mädchen für das Programmieren begeistern und sie in Ihrem Werdegang unterstützen. Unsere Zukunft ist digital und Frauen und Männer sollten diese Zukunft gemeinsam gestalten können. Software verändert alle Bereiche, egal welchen man sich anschaut: Landwirtschaft, Automobilindustrie, Handel. Es wäre ein großer Vorteil, wenn ein größerer Teil der Bevölkerung diesen Code lesen und schreiben kann.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>