<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/</link>
    <description>Recent content on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Dr. Julia Schlösser-Rost und Dr. Carolin Raspé</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/10/14/moinblockchain-2019-speakers-julia-rost/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/10/14/moinblockchain-2019-speakers-julia-rost/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Heute stellen wir euch Julia Schüssler- Rost und Carolin Raspé vor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers at SHARE NOW</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/10/07/share-now-meetup/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/10/07/share-now-meetup/</guid>
      <description>Meetup Born for IT @ SHARE NOW am 18. September 2019 Mitte September haben wir bereits das zweite Meetup im wunderschönen SHARE NOW Office veranstaltet. Geplant war der Abend eigentlich auf der hauseigenen Dachterrasse mit einem spektakulären Blick über den Hamburger Hafen. Leider machte uns das Hamburger „Schietwetter“ einen gewaltigen Strich durch die Rechnung und wir mussten die Veranstaltung kurzer Hand nach drinnen verlegen. Die Teilnehmer ließen sich davon jedoch nicht beeindrucken und erschienen zahlreich um Brigitta Boeckeler Vortrag „Born for IT“ zu hören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Christian Schultze-Wolters</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-christian-schultze-wolters/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-christian-schultze-wolters/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Diesmal mit Christian Schultze- Wolters von IBM.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Christian vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Christian Schultze-Wolters</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-malcolm-cannon/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-malcolm-cannon/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Diesmal mit Christian Schultze- Wolters von IBM.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Christian vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober- trefft Chiara Bachmann</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/10/moinblockchain-2019-speakers-chiara-bachmann/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/10/moinblockchain-2019-speakers-chiara-bachmann/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor: Chiara Bachmann - Personal Finance Coach Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Heute stellen wir euch Chiara Bachmann vor. Bei der Konferenz wird sie zwei Workshops zum Thema Finanzmanagement halten. Lest was hier, was ihre Motivation ist, an unserer Konferenz teil zu nehmen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein neuer Film in unserer Reihe Women in Tech - Airbus</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/women-in-tech-airbus/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/women-in-tech-airbus/</guid>
      <description>Für unsere Reihe Women in Tech  interviewen wir immer wieder – wie der Name schon sagt – Frauen, die in technischen Berufen arbeiten. Dieses Mal waren wir bei Airbus zu Gast, einer der größten Luft-, Raumfahrt- und Rüstungskonzerne der Welt. Der Tag startete im Zentrum für angewandte Luftforschung. Drei Frauen, mit unterschiedlichem Background, berichteten von ihrem Weg und ihrer Arbeit bei Airbus: Daniela Lohwasser, Sandra Bour Schaeffer und Sine Sprätz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober- trefft Dr. Natalie Tillak</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/moinblockchain-2019-speakers-natalie-tillak/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/moinblockchain-2019-speakers-natalie-tillak/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor: Natalie Tillak - Geschäftsführerin von DenkFabrik.io Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Natalie Tillack vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober 2019 - unsere ersten Speaker</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/08/23/moinblockchain-2019-speaker/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/08/23/moinblockchain-2019-speaker/</guid>
      <description>Drei faszinierende Frauen werden die moinblockchain-Konferenz gemeinsam eröffnen Drei faszinierende Frauen werden die moinblockchain-Konferenz gemeinsam eröffnen: Julia Larsen, Nicole Zhu und Citlali Mora Catlett. Vorab möchten wir mit euch schon einmal nähere Infos zu den drei Speakerinnen teilen.
Nicole Zhu - &amp;ldquo;..for the first time, technology does give back more control and privacy to you, in a way that’s irrevocable by a powerful company or a strong military&amp;rdquo;  Linkedin Twitter   Nicole ist Ingenieurin bei Parity Technologies und ist am Aufbau des dezentralen Webs beteiligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls can do IT!</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/08/20/meet_and_code/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/08/20/meet_and_code/</guid>
      <description>Girls can do IT! Parallel zur Blockchain Konferenz bietet moinworld dieses Jahr drei Trainings im Rahmen der Meet and Code 2019 an. Diese drei Trainings finden wie die Konferenz in den Räumen des HSBA Innovation Campus statt. Dadurch gibt es die Möglichkeit, dass TeilnehmerInnen der Blockchain Konferenz ihre Töchter für diesen Tag mitbringen können und unsere jungen Teilnehmerinnen &amp;ldquo;IT-Konferenz-Luft&amp;rdquo; schnuppern können. Ausserdem können die Eltern ab 17:00 Uhr an der Verleihung des Idea Diversity-Preises im Rathaus teilnehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war das Coding-Summer Camp 2019: moinworld macht Schülerinnen fit für die IT von morgen</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/19/girls-days-summer-camp-2019/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/19/girls-days-summer-camp-2019/</guid>
      <description>Summer Camp über drei Tage bei drei Hamburger Tech Unternehmen Vom 26. bis zum 28. Juni 2019 haben wir zum zweiten Mal in Folge ein Coding Summer Camp für Schülerinnen sowie Abiturientinnen angeboten. Sechzehn junge Mädchen haben drei Tage lang in drei verschiedenen Firmen Ihre Programmier-Fähigkeiten ausgebaut, größtenteils ohne jegliche Vorkenntnisse. Die Workshops fanden in diesem Jahr bei Google, XING SE und SHARE NOW statt. Vor Ort konnten sich die Nachwuchscoderinnen darüber hinaus direkt mit den dort tätigen Entwicklerinnen austauschen und Einblicke in unterschiedliche IT-Berufe gewinnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - unsere ersten Speaker</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/09/moinblockchain-2019-speakers/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/09/moinblockchain-2019-speakers/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg    DIE DIESJÄHRIGEN SPEAKER STELLEN SICH VOR Das Speaker Komitee der diesjährigen Konferenz ist bereits seit Wochen dabei inspirierende Speaker für die moinblockchain Konferenz am 18.Oktober 2019 zu finden. Drei von ihnen wollen wir euch bereits ein bisschen vorstellen:
Georgina Rakusen - Design Research Lead bei ConsenSys: &amp;ldquo;Wir lösen momentan nicht die Probleme, die wir in der Welt lösen sollten&amp;rdquo;  Linkedin Twitter   Georgina ist Design Research Lead bei ConsenSys und arbeitete für Moo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup Women Techmakers Summer Party @ Xing</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/08/womentechmakers-xing/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/08/womentechmakers-xing/</guid>
      <description>Meetup Women Techmakers Summer Party @ Xing am 26. Juni 2019 Letzte Woche haben wir die zweijährige Partnerschaft mit XING gefeiert und durften in einer wunderschönen Location über den Dächern der Stadt direkt am Stephansplatz feiern. Zu diesem Anlass haben sich bei unserem Meetup zwei inspirierende Frauen, mit einem beeindruckenden Karriereweg, mit der Frage auseinandergesetzt: „Do women need a special treatment?“. Anschließend haben wir den Abend in luftiger Höhe in den schönen Head Offices von XING in Hamburg bei einem entspannten Networken ausklingen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie die IT attraktiver für das weibliche Geschlecht wird</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/06/11/warum-so-wenig-frauen-in-der-it/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/06/11/warum-so-wenig-frauen-in-der-it/</guid>
      <description>Warum gibt es so wenig Frauen in der IT? Ist eine Frage, die mir immer wieder gestellt wird, seitdem ich moinworld gegründet habe. Nicht einmal ein Zehntel der IT-Abteilungen sind heute mit weiblichen Mitarbeitern besetzt. Dabei sollte es nicht vom Geschlecht abhängig sein, ob eine Person in der Lage ist, unsere digitale Zukunft mitzugestalten.&amp;ldquo;Demand for skilled ICT professionals is growing: 90% of jobs require basic digital skills. As a new Commission study on “Women in the Digital Age” shows, more women in digital jobs could create an annual €16 billion GDP boost in the EU, not least by improving the start-up environment, as female owned start-ups are more likely to be successful.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober 2019</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/21/moinblockchain-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/21/moinblockchain-2019/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg    Die Mission von moinworld: eine inklusivere IT-Welt Moinworld&amp;rsquo;s Mission ist es, die Tech-Welt inklusiver zu machen und IT-Themen wie Blockchain zu entmystifizieren, während das Publikum mit weltweit bekannten Experten vernetzt wird. Passend dazu ist auch dieses Jahr wieder das Motto der Konferenz welche am 18. Oktober direkt am Hamburger Rathaus stattfinden wird: “Diversity meets tech Innovation”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schülerinnen lernen Programmieren - ein update über moinschool </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/19/moinschool-semester/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/19/moinschool-semester/</guid>
      <description>moinschool Update, Mai 2019
Liebe Community, es ist eine Weile her seit unserem letzten Update über moinschool Anfang diesen Jahres. Natürlich ist das zu lang, und wir werden unsere Bemühungen verbessern, um Euch die neuesten Updates zu präsentieren. Aber ich kann Euch versichern, dass wir in der Zwischenzeit sehr beschäftigt waren. Es ist viel passiert, und ich freue mich, Euch einen kleinen Überblick darüber zu geben, was wir erreicht haben, was wir für die Zukunft planen und wie ihr uns unterstützen könnt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coding-Summer Camp 2019: moinworld macht Schülerinnen fit für die IT von morgen</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/18/summer-camp-2019/</link>
      <pubDate>Sat, 18 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/18/summer-camp-2019/</guid>
      <description>Summer Camp über drei Tage bei drei Hamburger Tech Unternehmen Vom 26. bis zum 28. Juni 2019 bieten wir zum zweiten Mal in Folge Schülerinnen sowie Abiturientinnen ein Coding-Summer Camp an. An drei Tagen lernen die Teilnehmerinnen mit Hilfe von IT-Expertinnen und -Experten unterschiedliche Programmiersprachen anhand praktischer Beispiele kennen. Die Workshops finden in diesem Jahr bei Google, XING SE und SHARE NOW statt. Vor Ort können sich die Nachwuchscoderinnen darüber hinaus direkt mit den dort tätigen Entwicklerinnen austauschen und Einblicke in unterschiedliche IT-Berufe gewinnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup on Computational Thinking @ XING</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/04/11/womentechmaker-xing-meetup-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/04/11/womentechmaker-xing-meetup-2019/</guid>
      <description>An evening to explore what comes before we can make use of technology Technology is shaping how we do things for example how we go shopping, how we communicate with eachother, how we diagnose illnesses or how we collaborate and with whom on projects. The ability to extend our power of human thought with digital tools has become an essential part of our everyday lives and work. We all need to understand how, when, and where computers and other digital tools can help us solve problems, and we all need to know how to communicate with others who can assist us with computer-supported solutions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers at Airbus Meetup</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/03/22/airbus-meetup-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/03/22/airbus-meetup-hamburg/</guid>
      <description>Unser erstes Community Event mit Airbus am 15. März 2019 Am vergangenen Freitag hatten wir unser erstes Meetup oder After-Work-Event zum Thema Industrial Digitalisation mit unserem neuen Partner Airbus im ZAL -Zentrum für angewandte Luftfahrtforschung in Hamburg. Trotz des stürmischen Wetters hatten wir einen überfüllten Raum voller Women Techmakers, die begierig darauf waren, inspirierende Geschichten zu hören und sich zu vernetzen.
    Networking und Führung durch den Airbus Protospace     Der Abend begann mit einer Einführung und einer Begrüßung durch unser Airbus-Team.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woman in Tech Interview: Mamta Vuppu</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/03/11/mamta-vuppu-information-security-consultant/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/03/11/mamta-vuppu-information-security-consultant/</guid>
      <description>Hi Mamta, could you tell us a little bit about yourself? I’m Mamta Vuppu originally from India settled in Germany. I have been working in the IT industry for over a decade, and I currently work as an information security consultant in Hamburg.
As an information security consultant my day to day work involves analysing client’s IT environment for any risks or security gaps and implementing solutions based on the industry standards using state of the art technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool geht in das zweite Semester</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/19/moinschool-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/19/moinschool-2019/</guid>
      <description>moinschool an der Stadtteilschule Alter Teichweg Am 06.02.2019 startete dasProjekt moinschool an einer weiteren Schule in Hamburg in die zweite Runde. moinschool hat es sich als Ziel gesetzt junge Mädchen für die IT zu begeistern und ihnen zu zeigen, dass Technik nicht nur für Jungs ist. Denn besonders in der Schulzeit, in der sich junge Menschen über ihre berufliche Zukunft informieren und ihre Stärken und Schwächen aufgezeigt bekommen, gibt es noch große Hürden, die Mädchen davon abhalten sich für technische Berufe zu interessieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 31.1.2019</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Donnerstag im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Donnerstag, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup drei Jahre später nach Gründung geworden ist. Mittlerweile hat das Meetup über 2600 Mitglieder in Hamburg und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern.
Seit der Gründung des Vereins vor zwei Jahren gibt es nicht nur die bekannten, meist alle zwei Wochen stattfindenden, Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New year resolutions </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/05/new-year-resolution/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/05/new-year-resolution/</guid>
      <description>In 2019, I’m going to… lose weight work out more drink less
&amp;hellip;learn to code?!
It’s January 2019. No New Year’s resolutions? No problem! Forget the usual resolutions of hitting the gym or starting to detox!
Why not embrace coding with moinworld? Learn a new skill, meet new people and become part of tech community of over two thousand people in Germany. We want women to become more confident and better represented in tech, so we have courses suitable for all levels and ages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurse für Mädchen von Mädchen demnächst bei moinworld</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/01/21/scratch-kurse-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/01/21/scratch-kurse-hamburg/</guid>
      <description>Angebot für Mädchen ist im letzten Jahr mit moinschool an Gymnasien gestartet Wir bei moinworld erweitern dieses Jahr unser Angebot für jüngere Mädchen in Hamburg. Im September letzten Jahres sind wir, wie ihr ja sicherlich wisst, mit unserem Pilotprogramm an Hamburg’s Reformschule Winterhude gestartet. Über ein Schulsemester haben wir dort den Nachmittagsunterricht mit dem Thema Programmieren und digitale Produktentwicklung für Mädchen angereichert. moinschool wird auch in 2019 weitergeführt und wir hoffen mehr schulpflichtigen Mädchen Selbstbewusstsein für das Thema Informatik mit zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IT-Executive Club verleiht ITEC Cares Award 2019 </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/01/13/itec-cares-award/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jan 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/01/13/itec-cares-award/</guid>
      <description>Der Award zeichnet Initiativen aus, die in Schule, Ausbildung und Hochschule an informationstechnische Themenstellungen heranführen. „Der ITFachkräftemangel behindert Innovation, Digitalisierung und Wachstum in der Metropolregion Hamburg“, erläutert Raphael Vaino den Hintergrund des Awards, der deshalb Initiativen sucht, die nachhaltiges Interesse und Kompetenz bei Kindern, Jugendlichen und jungen Erwachsenden fördern.
moinworld hat den 1. Platz beim diesjährigen &amp;ldquo;ITEC Cares Award&amp;rdquo; des IT-Executive Club von Hamburg@work belegt. Der mit 3.000 Euro dotierte Preis wurde feierlich am 11.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schülerinnen lernen Programmieren - moinschool </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/19/moinschool-programmierkurs/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/19/moinschool-programmierkurs/</guid>
      <description>Programmieren lernen im Unterricht für Mädchen mit moinschool Wir haben unser Projekt moinschool, bei dem wir Schülerinnen einen Einblick in die Programmierung geben, mit einer Idee im Hinterkopf gestartet: Wir wollen Mädchen die Angst vor Technik nehmen und eine &amp;ldquo;Ich-kann-das-nicht&amp;rdquo;-Einstellung gar nicht erst aufkommen lassen. Wie Marie Curie sagte: &amp;ldquo;Man braucht vor dem Leben keine Angst zu haben. Man muss es nur verstehen.&amp;rdquo; Wir wollen den Mädchen die Möglichkeit geben, zu verstehen, wie Programmierung funktioniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby on Rails Meetup @ XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/meetup-ruby-hamburg/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/meetup-ruby-hamburg/</guid>
      <description>On Wednesday 05.12 we hosted our last meetup of 2018. This time we talked about Ruby and Ruby on Rails. We hosted our event on the headquarters of our partner XING SE. This event was like most of our Meetups beginner friendly. One of the goals of moinworld is to motivate women to learn new programming languages and stay curious to learn something new.
  Leila our first speaker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld Team Hamburg - Florian</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/florian-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/florian-team-moinworld/</guid>
      <description>Women Techmakers Hamburg to moinworld Hi I am Florian. I was already a part of the community when it just started out as the Women Techmakers Meetup. I think Diversity is important in any field and I like contributing to making a change. I am a software developer and have been interested in computers since I was a child of around 5 years old. The first topics that caught my interest were computer game, which then made me want to learn more about computers in general.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld Team München - Julia</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/20/julia-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/20/julia-team-moinworld/</guid>
      <description>Ich bin in Deutschland geboren, in Dänemark aufgewachsen und habe in Großbritannien studiert. Nach einem vierjährigen Psychologiestudium habe ich in einem Krankenhaus in Kopenhagen als Psychologin geforscht und schnell gemerkt, dass es nichts für mich war: die Arbeit hatte keinen Impact und war mir zu ‚langsam‘. So bin ich mit dem Tech-Welt im Kontakt gekommen: ich bin als Community Lead in dem London/Münchner Tech Start Up KOMPAS beigetreten, um ein Gefühl für die Startup-Welt zu bekommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool Learning Design Thinking</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/14/moinschool-design-thinking/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/14/moinschool-design-thinking/</guid>
      <description>Moinschool ist im September gestartet, um mehr Schülerinnen in unsere Community zu integrieren Wir haben unser Projekt moinschool in Hamburg bei der Veranstaltung TINCON Hamburg begonnen, wo wir einen erstem Workshop mit Aluminiumbooten veranstalteten, der veranschaulichte, was Informatik mit Problemlösung zu tun hat. Um einen Schritt weiter zu gehen, haben wir letzte Woche in unserem wöchentlichen Treffen an der Reformschule Winterhude mit dem Thema Design-Thinking weitergemacht. Design-Thinking klingt wie eines der neuesten Schlagworte, aber in Wirklichkeit ist es auch nichts anderes als eine Methode, um Probleme zu lösen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool unconscious bias busting</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/unconcious-bias-workshop/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/unconcious-bias-workshop/</guid>
      <description>moinschool - Design Thinking, Unconscious Bias Training &amp;amp; smarte Produkte entwickeln Mittwoch 24.10., 10 Uhr morgens: als moinschool sind Maggi und ich (Joyce) heute wieder an der Reformschule Winterhude. Unsere moinschool Mädchen Gruppe erwartet uns, sie wissen noch nicht worum es diesmal geht. Wir beginnen mit den Fragen: „Was meint ihr wer wir sind (Alter, Geschlecht, Nationalität)“ und: „Womit beschäftigen wir uns (Ausbildung, Studium, Beruf)“ Beim Geschlecht wird kurz gelacht, es irritiert scheinbar, dass die Frage überhaupt im Raum steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld Team - Joyce</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/joyce-team-moinworld/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/11/02/joyce-team-moinworld/</guid>
      <description>Hey zusammen, ich bin Joyce Marlen Paquo. Als ehemalige Studentin der Gender Studies und Pädagogik, tümmle ich mich im Masterstudium zwischen Personal- und Führungskräfteentwicklung, Berufsorientierung und Politikberatung. Neben der Forschung bin ich im Bereich Bildung tätig. Und wie das so ist, ob im Studium oder bei der Arbeit, das nebulöse Wort „Digitalisierung“ fällt an allen Ecken und Enden. Auf der Suche nach einem freiwilligen Praktikum bin ich Ende 2017 über moinworld gestolpert - die perfekte Vereinigung meiner Interessen (Gender &amp;amp; Bildung) und Neugierden (IT &amp;amp; Startup).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ngGirls from Tel Aviv and moinworld Angular workshop</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/26/angular-javascript-workshop/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/26/angular-javascript-workshop/</guid>
      <description>ngGirls and moinworld cooperated to do this workshop   Workshop Introductory Session by Rachel Shalom
  ngGirls is an organization based in Tel Aviv founded by Shmuela Jacobs she is a front-end developer and consultant mastering Angular. Her motivation for founding this organization is very well described in this video: 
Both ngGirls and moinworld are sharing the same mission: We believe that the IT industry will greatly benefit from bringing more women into technology and we want to give you an opportunity to learn how to program and become a programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Lovelace Day Meetup bei XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/17/meetup-ada-lovelace/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/17/meetup-ada-lovelace/</guid>
      <description>Unser Meetup letzte Woche fand zu Ehren des Ada Lovelace Days statt. Host für diesen Abend war XING SE in ihrer Zentrale in Hamburg.
  Ließt man die meisten Berichte über die Geschichte der Menschheit könnte man zu dem Schluß kommen, dass Frauen nicht die Kriegerinnen, die großen Denker oder die bahnbrechenden Wissenschaftler waren, die unsere Welt geformt und verändert haben. Männer, könnte man denken, waren allein die großen Künstler, haben allein die Literatur hervorgebracht und den Status quo in Frage gestellt, während Frauen rein für den häuslichen Bereich zuständig waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Our monthly Hack- and Coworking-Night</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/08/moinworld-hacknight/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/08/moinworld-hacknight/</guid>
      <description>moinwold Hack- and Coworking-Night at XING – not your regular hacknight In September we started our first Hack- and Coworking-Night in addition to our programming classes. You probably made use of study groups at university or high school and you already know that sometimes it is more fun to study in a group. Learning how to code is a journey and we would like to provide you with as many opportunities as possible to stay on your track.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moinschool Week 1 - Besuch auf der Tincon</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/28/moinschool-tincon/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/28/moinschool-tincon/</guid>
      <description>Am 19. September waren wir auf die Tincon - die Teenage Internetwork Convention! Die Tincon findet seit 2016 jährlich in Berlin und seit 2017 auch in Hamburg statt. Dort werden Themen wie Internet, Digitalisierung und Technologie behandelt. Über 1500 Schüler und Schülerinnen haben die Konferenz besucht und wir waren mit unserem Schulprojekt mit dabei.
Als Einstieg unseres moinschool Projekts: Der Besuch auf einer IT-Konferenz Es war der erste Tag von unserer moinschool Initiative und die Schülerinnen konnten gleich eine IT-Konfernz kennenlernen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of our Entrepreneurship Meetup at XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/startup-meetup-xing/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/startup-meetup-xing/</guid>
      <description>How to create successful products Our last Meetup September 20th we met at XING SE in Hamburg to talk and act upon Entrepreneurship and getting ideas off the ground. This evening around 60 women (and a few men) experienced how much fun it is to create something and work on product ideas in a team of people you just met. In a city where less than 13% of startup&amp;rsquo;s management teams have a women included it is time for a change.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of our Meetup in Munich around AI and Machine Learning</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/ai-meetup-muc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/ai-meetup-muc/</guid>
      <description>AI and Machine Learning with Experts from Google, IBM and Siemens Last week we met in Munich to talk more about AI and Machine Learning with Experts from Google, IBM and Siemens.
Ariane Sutor head of the research group &amp;ldquo;Information Integration &amp;amp; Business Intelligence&amp;rdquo; at Siemens From Siemens we had Ariane Sutor joining us. She is the head of the research group &amp;ldquo;Information Integration &amp;amp; Business Intelligence&amp;rdquo; at Siemens Corporate Technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers - Marlene Bloier</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/25/women-in-tech/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/25/women-in-tech/</guid>
      <description>Marlene Bloier, 34, Analytical Consultant bei Google
Erzähle uns etwas zu Dir und Deinem Werdegang Verglichen mit Kollegen, die wie ich bei Google im Sales Bereich arbeiten, habe ich einen ungewöhnlichen Werdegang. Während die meisten nämlich recht klassisch Wirtschaftslehre / Business studiert haben, habe ich einen Magisterabschluss in Theater- &amp;amp; Medienwissenschaften und Literaturwissenschaft.
Ich bin damit auch eher auf Umwegen zu Google gekommen – bin hier aber trotzdem nicht die einzige mit einem etwas ausgefalleneren Werdegang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinschool</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/24/moinschool/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/24/moinschool/</guid>
      <description>Moinschool startet im September um mehr Schülerinnen in unsere Community zu integrieren Was lange währt, wird endlich gut! Im September startet unser neues Herzensprojekt moinschool. Wir haben gemerkt, dass wir mit unseren Programmierkursen  , Konferenzen  und Meetups Meetups in Hamburg  und München  sehr viele motivierte Frauen verschiedener Altersgruppen erreichen, aber Schülerinnen leider noch sehr unterrepräsentiert sind. Deshalb startet ab diesem Schuljahr an der Reformschule Winterhude in Hamburg unser Schulprojekt moinschool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A short summary of our last Meetup</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/18/meetup-innovation-hamburg/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/18/meetup-innovation-hamburg/</guid>
      <description>The key to innovation Meetup in Hamburg Sept 5th Am 05. September haben wir uns in den Räumlichkeiten von Google zu einem inspirierenden Meetup getroffen. Die Gäste wurden mit Catering empfangen und das Netzwerken begann.
  Unsere Speakerin: Sabrina Hauptman
Gegen 19.00 Uhr begann Sabrina Hauptmans Vortrag. Thema: die Wichtigkeit und Bedeutung von Innovation und Kreativität im beruflichen und privaten Leben. Sabrina hat in diversen Rollen bei Xing SE, der Otto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vierter Teil: Artificial Intelligence (AI) entmystifiziert</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/03/artificial-intelligence-status/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/03/artificial-intelligence-status/</guid>
      <description>Aktueller Stand von Artificial Intelligence und Herausforderungen Tätigkeiten überflüssig machen, die repetitiv und monoton sind Artificial Intelligence ist begrenzt und wird es bleiben: Um im menschlichen Sinne intelligent zu sein, müsste eine künstliche Intelligenz Schmerz, Leid und Freude empfinden können, statt sie lediglich zu simulieren. Viele Entscheidungen, die Menschen treffen, sind intuitiv und basieren eher auf Gefühlen als auf Fakten. Sie werden sowohl von der Chemie als auch von der Beobachtung bestimmt, die das Bewusstsein zu weit mehr als einem Rechenalgorithmus macht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dritter Teil: Artificial Intelligence (AI) entmystifiziert</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/08/27/artificial-intelligence-anwendungen/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/08/27/artificial-intelligence-anwendungen/</guid>
      <description>Anwendungen von Artificial Intelligence Artificial Intelligence kann Prognosen vergünstigen und verbessern und wird sich daher in vielen Bereichen durchsetzen. In der Medizin kann Artificial Intelligence beispielsweise Millionen von Bildern nach Krebsanzeichen durchsuchen. In der Logistik und Verkehrsplanung kann sie Vorhersagen, über die Entwicklung von Verkehrs- und Warenströmen unter wechselnden Bedingungen treffen (Zukunftsinstitut, 2018).
Für Unternehmen, die sich fragen, wo man Artificial Intelligence zuerst anwenden sollte, sind als erstes diejenigen Anwendungsfälle zu identifizieren, in denen neuronale Netzwerktechniken (deep Learning) entweder eine höhere Qualität als etablierte Analyseverfahren bieten oder zusätzliche Erkenntnisse und Anwendungen generieren könnten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zweiter Teil: Artificial Intelligence (AI) entmystifiziert</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/08/18/artificial-intelligence-begriff/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Aug 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/08/18/artificial-intelligence-begriff/</guid>
      <description>Die menschliche Intelligenz simulieren: AI - So schlau wie ein Mensch? Bei der Künstlichen Intelligenz (AI) geht es um die Bildung von Modellen der realen Welt, die in Computeralgorithmen dargestellt werden. Diese Modelle ermöglichen es, intelligentes Verhalten zu nachzubilden, das dem menschlichen Verhalten oder menschlicher Intelligenz ähnelt. Wie eingangs erwähnt, gibt es unterschiedliche Auffassungen vom Begriff AI. Mit AI ist in der modernen Literatur Folgendes gemeint:
Intelligenzniveau der Maschinen: starke (allgemeine) AI/KI und schwache (schmale) AI/KI Wenn wir von AI/KI sprechen, unterscheiden wir zwischen starker und schwacher AI/KI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster Teil: Artificial Intelligence (AI) entmystifiziert</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/08/09/artificial-intelligence/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/08/09/artificial-intelligence/</guid>
      <description>Intelligentes Handeln abstrahiert aus Daten Es begann alles mit Lady Lovelace. Die erste Programmiererin der Welt. Schon 1842 dachten Leute über Computer nach und sie schrieb: &amp;ldquo;The Analytical Engine has no pretensions whatever to originate anything. It can do whatever we know how to order it to perform” (Lovelace, 1842). Lovelace stand der Schaffung künstlicher Intelligenz skeptisch gegenüber. Um der Frage nachzugehen, was es überhaupt bedeutet, wenn Maschinen intelligent werden, wird man schnell feststellen, dass der Begriff häufig nicht einheitlich verwendet wird (Zukunftsinstitut GmbH).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmierkenntnisse spielen in meinem Beruf eine große Rolle</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/30/erfahrungsbericht-programmieren/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/30/erfahrungsbericht-programmieren/</guid>
      <description>I Aus dem Englischen übersetzt I
Moin Moin! Ich heiße Zeynep und ich studiere Chemie- und Bioverfahrenstechnik im Master an der Technischen Universität Hamburg (TUHH). Als junge, unabhängige Frau habe ich immer versucht, Lösungen für die Probleme in unserer Industrie zu finden. Vor drei Jahren begann ich mein Berufsleben und arbeitete als F&amp;amp;E-Forscherin und International Regulatory Affairs Assistant. Dann kam ich nach Deutschland. Jetzt bin ich studentische Hilfskraft in der von der Deutschen Forschungsgemeinschaft (DFG) geförderten Forschungsgruppe &amp;ldquo;Reaktive Blasenströmungen&amp;rdquo; und arbeite an Erkennungstechniken und Bildverarbeitung am Institut für Mehrphasenströmungen der TUHH von Prof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML &amp; CSS - eine Fotoreportage über unseren Kurs</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/18/html-css-kurs-news-aktuell/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/18/html-css-kurs-news-aktuell/</guid>
      <description>HTML &amp;amp; CSS Wochenendworkshop in Hamburg in den Büros von news aktuell am Mittelweg Letztes Wochenende gab es wieder einen Kurs zum Thema HTML und CSS bei uns. Dieses Mal fand der Kurs in den Räumen von der news aktuell GmbH am Mittelweg statt. Als hundertprozentige Tochter der dpa verschafft news aktuell Unternehmen und Organisationen einen effektiven Zugang zu Medien und Verbrauchern.
HTML und CSS sind die grundlegenden Sprachen des Webs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was genau macht moinworld eigentlich?</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/17/wer-ist-moinworld/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/17/wer-ist-moinworld/</guid>
      <description>Moinworld ist eine gemeinnützige Non-Profit-Organisation. Der Name moinworld ist eine Anspielung auf “Hello World”, das erste Wort, das jedes Programm zu Beginn spricht.
Ziel Unser Ziel ist es, eine Entwickler Community zu schaffen, in der Frauen und Mädchen die gleichen Möglichkeiten wie Männer haben, die digitale Zukunft mitzugestalten. Wir hoffen, dass irgendwann 50% der Softwareentwickler- und Managerpositionen im Bereich Tech und IT von Frauen besetzt sind. Das erreichen wir dadurch, dass wir die Frauen stärken: Durch Bildung im Bereich IT und durch die Unterstützung eines hilfreichen Netzwerks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python für Anfänger - ein Erfahrungsbericht</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/14/programmieren-python-bericht/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/14/programmieren-python-bericht/</guid>
      <description>Wolltest Du schon seit Langem etwas Neues ausprobieren, aber Du hast dich bisher nicht getraut? Arbeitest Du gerne kreativ und lösungsorientiert und suchst nach einem Hobby, bei dem Du Dich beweisen kannst? Hast Du keine Lust mehr darauf, immer nicht mitreden zu können, wenn es um Software und IT geht? Dann geht es Dir so, wie es mir vor 6 Monaten ging.
Ich verspürte den Drang danach, etwas komplett Neues zu lernen und meiner Leidenschaft für Innovation und Digitalem nachzugehen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firebase Hosting Tutorial</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/10/firebase-hosting-tutorial/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/10/firebase-hosting-tutorial/</guid>
      <description>Firebase Hosting Firebase gibt uns Werkzeuge an die Hand, um qualitativ hochwertige Anwendungen zu entwickeln, unsere User Base zu vergrößern und unsere Applikation zu monetarisieren mit Werbeanzeigen.
Um unsere Applikation zu bauen, können wir beispielsweise folgende Firebase Werkzeuge nutzen:
 Google Cloud Funktionen Real-time-Datenbank Firebase Auth, um unsere Nutzer zu identifizieren und Social Logins zu unserer Applikation hinzuzufügen Firebase Hosting,um statische Webseiten zu hosten  Um die Qualität unserer Applikation zu verbessern stehen folgende Werkzeuge zur Verfügung:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers Summit 2018</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/08/women-techmaker-summit-2018/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/08/women-techmaker-summit-2018/</guid>
      <description>Connecting women in technology This weekend I had the chance to participate in the Women Techmaker Leads Summit. In case you do not know what Women Techmakers is - it is a Google-led initiative and global program to empower women in the industry. Its aim is to provide visibility, community, and resources for women in technology globally. The initiative has local communities around the world - like ours - that are part of the global community.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The code to your future</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/07/03/abiturientinnen-programmieren/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/07/03/abiturientinnen-programmieren/</guid>
      <description>The Code to your Future – Programmierworkshop für Abiturientinnen Letzte Woche fand unser erfolgreicher, erster Programmierworkshop für Abiturientinnen statt! Wir halten es für essentiell wichtig, insbesondere junge Frauen und Mädchen anzusprechen und von der spannenden Arbeit im Tech- und IT-Bereich zu überzeugen. Um unser Ziel zu erreichen, eine Entwicklercommunity zu schaffen, in der Frauen und Männer die gleichen Möglichkeiten haben die digitale Zukunft mitzugestalten, haben wir einen mehrtägigen Workshop für jungen Frauen organisiert, die sich gerade in einem Gapyear zwischen Schule und Studium befinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinworld goes Munich</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/05/01/moinworld-goes-muenchen/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/05/01/moinworld-goes-muenchen/</guid>
      <description>Im Juni 2018 ist es soweit- die moinworld community gibt es auch in München! Vom Norden in den Süden - moinworld findet man bald auch in München. Die Siemens AG unterstützt als erster Kooperationspartner moinworld und unterstützt uns bei dem Aufbau unseres Programmierkursangebotes.
Digitalisierungstraining im Bereich AI/Machine Learning Im Juni startet das erste Digitalisierungstraining im Bereich AI/Machine Learning mit Unterstützung der Siemens AG. Ob zur Auswertung, zur Erstellung von Prognosen oder zur Visualisierung – wer sich Daten zu Nutze macht, wird im Zeitalter von Data Economy die Nase vorn haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machine Learning -  Moin Mr. Robot</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/04/18/machine-learning-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/04/18/machine-learning-hamburg/</guid>
      <description>Maschinelles Lernen - Moin Mr. Roboter (übersetzt aus dem Englischen) Hallo moinworld Community! Mein Name ist Milica. Durch meine Ausbildung bin ich Strukturbiologin. Während meiner Doktorarbeit wurde mir der Mangel an IT-Grundausbildung bewusst und ich erlebte deren lähmende Nachteile. Ich bin seit Februar 2018 bei moinworld, um meine IT-Kenntnisse zu erweitern und die Geschlechterlücke in der IT zu schließen. Als erster Kurs wurde Machine Learning angeboten. Mit ein wenig selbsterlernter Python-Programmiererfahrung und dem Wunsch, das moinworld-Team und die Community besser kennenzulernen sowie viel Vertrauen habe ich mich für den Kurs angemeldet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rethinking technology and diversity at moinblockchain 2018</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/04/17/moinblockchain-2018-gastbeitrag/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/04/17/moinblockchain-2018-gastbeitrag/</guid>
      <description>My key takeaways Moinworld’s 2018 tech conference in Hamburg brought together experts from all over the world to discuss blockchain technology and to promote women in tech. As a founder and a woman working in media &amp;amp; tech, I have been attending conferences regularly for close to ten years now, and moinblockchain was my highlight for the first half of 2018. I was very fortunate not only to attend, but also to talk to some of the inspiring speakers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Einstieg ins Web Development mit HTML &amp; CSS</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/04/02/lauraw-programmierkurs/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Apr 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/04/02/lauraw-programmierkurs/</guid>
      <description>Erfahren was mit HTML &amp;amp; CSS so möglich ist Im Herbst/Winter 2017 hat moinworld im WeWork Haus am Axel-Springer-Platz einen weiteren Webdevelopment-Kurs für Anfänger angeboten. Ohne viel Vorwissen aber dafür mit umso mehr Interesse bin ich gespannt in den Kurs gestartet. Meine Erwartung war vor allem einen Überblick zu bekommen, was mit HTML und CSS so möglich ist und natürlich auch erste eigenen Versuche zu unternehmen. An 8 Terminen haben wir zusammen mit Anja und anderen moinworld-Professionals die Grundlagen und Zusammenhänge erarbeitet und neue Begriffe wie Responsive Design, Flexbox und SASS kennengelernt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war moinblockchain 2018</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/03/17/moinblockchain-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/03/17/moinblockchain-2018/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: Zweite Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Die Women Techmakers Community, Blockchain-Startups sowie Vertreter von Global Playern wie Airbus und SAP trafen sich letzte Woche im Zentrum für angewandte Luftfahrtforschung in Hamburg um Erfahrungen auszutauschen und mehr über die Blockchain-Technologie zu erfahren. Das moinworld Team um Gründerin Anja Schumann lud ein internationales Publikum in die Hansestadt ein, mit im Feld führenden Referenten u.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/02/09/blockchain-tech-diversity/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/02/09/blockchain-tech-diversity/</guid>
      <description>Allein auf weiter Flur? Gibt es Social Hacks, die uns Frauen die Angst vor der Technik nehmen? Entwickler bauen Tools, die einen globalen Einfluss auf das Leben von jedem von uns haben. Dabei brauchen wir den Beitrag von allen, und trotzdem scheuen sich viele Frauen, wenn es um Technik geht. Häufig besteht kollektiv weder das Interesse noch die Lernbereitschaft. Entweder lässt man machen, oder es wird sich im Team auf nicht-technische Teile zurückgezogen, wie die Folien für den Abschlussvortrag vorzubereiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Blockchain Day am 26. August 2017</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/09/15/blockchain-day-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/09/15/blockchain-day-hamburg/</guid>
      <description>Eine diverse Crowd, fantastische Speaker und tolles Wetter – das war der Blockchain Day 2017 Einen Tag lang hat der Blockchain Day in Hamburg den Besuchern viel geboten. Interessante Themen, hochkarätige Speaker, spannende Workshops und ein internationales Publikum mit Lust auf intensives Networking – vor, nach und während des Events. Ziel war es absolute Anfänger die das Buzzword &amp;ldquo;Blockchain&amp;rdquo; etwas genauer verstehen wollten mit Experten zu vernetzen. Die Technologie auf der einen Seite einem breiteren Publikum zugänglich zu machen, aber auch Experten nicht zu langweilen und zu einer Diskussion anzuregen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blockchain Day am 26. August</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/08/16/blockchain-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/08/16/blockchain-in-hamburg/</guid>
      <description>Die Blockchain in Hamburg - die erste Konferenz von moinworld Moin, letztes Jahr hatte ich bereits die Idee eine Konferenz zu veranstalten, um alle weiblichen Entwickler-Gruppen in Europa an einem Ort zusammen zu bringen. Wie das immer so ist, gibt es neben solchen Ideen immer noch weitere vermeintlich wichtigere Dinge, so dass für dieses Jahr kein wirklicher Plan in diese Richtung ausgearbeitet wurde. Trotzdem gibt es jetzt eine Konferenz mit Damen und Herren aus ganz Europa zum Thema Blockchain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Teammitglied moinworld: Birte</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/08/02/birte-herrmann-interview/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/08/02/birte-herrmann-interview/</guid>
      <description>Aus der Welt zurück nach Norddeutschland – eine Herzensangelegenheit - Warum ich mich bei moinworld e.V. für mehr Frauen in Tech einsetze Moin! Ich bin Birte und habe im Juli ein Praktikum im Business Development bei moinworld e.V. I Women Techmakers Hamburg begonnen und leite nebenbei den WordPress-Kurs für Beginner. Für mich ist es wichtig, die Zeit der Semesterferien besonders sinnvoll zu nutzen und das zu einem Thema, welches mich selbst beschäftigt, hinter dem ich stehe und für das es sich einzusetzen lohnt- nämlich mehr Frauen für IT und Technologien zu begeistern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Teammitglied Kathi</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/06/28/kathi-moinworld/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/06/28/kathi-moinworld/</guid>
      <description>Reisen trotz Handicap geht. Frauen in IT-Berufen geht auch. Kofferraum packen, Motor starten und durch die Gegend fahren. Neue Landschaften, neue Kulturen, ja neue Leute kennenlernen. Durch Schlaglöcher brettern, unbekannte Tiere sichten, jeden Abend ein neues Bett beziehen, vor Hürden stehen, die mir auf den ersten Blick unüberwindlich scheinen. Genau so sieht in etwa jeder meiner Tage seit September 2016 aus.
Dabei ist jeder Tag anders, jeder Tag macht mich stärker, lässt mich über mich hinauswachsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woman in Tech Interview: Lea Bauer, Head of DACH, Udemy</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/05/04/lea-bauer-udemy-interview/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/05/04/lea-bauer-udemy-interview/</guid>
      <description>Du bist gerade nach San Francisco umgezogen, um dort Head der DACH Region von Udemy zu werden. Wie ist das Leben dort im Vergleich zu hier und vermisst Du Hamburg? Zunächst ist mir natürlich das gute Wetter positiv aufgefallen, auch wenn es diesen Winter hier ungewöhnlich viel geregnet hat. Ich liebe außerdem die kalifornische Natur - von SF aus kann man Skifahren gehen, Surfen, Wandern, Rennradfahren. Das ist schon toll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coden lernen in Hamburg- mein voller Erfahrungsbericht </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/04/19/programmierkurs-in-hamburg-erfahrungsbericht/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/04/19/programmierkurs-in-hamburg-erfahrungsbericht/</guid>
      <description>Coden lernen in Hamburg- mein Erfahrungsbericht „Die IT-Branche braucht mehr weibliche Vorbilder“ schrieb die Zeit [1] schon vor über einem Jahr und auch 2017 heißt es noch: „Das Silicon Valley ist männlich und weiß“. Nur 15 Prozent Frauen arbeiten in IT-Berufen. Und nur 23 Prozent Frauen studieren Informatik. Dabei werden Fachkräfte in dem Bereich händeringend gesucht: Laut Bitkom gibt es derzeit rund 41.000 unbesetzte IT-Stellen in Deutschland. Gut bezahlt sind diese Jobs mit einem Anfangsgehalt ab rund 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The future is female? – Nicht in der IT-Branche</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/03/06/the-future-is-female-nicht-in-der-it-branche/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/03/06/the-future-is-female-nicht-in-der-it-branche/</guid>
      <description>The future is female? – Nicht in der IT-Branche „Die IT-Branche braucht mehr weibliche Vorbilder“ schrieb die Zeit [1] schon vor über einem Jahr und auch 2017 heißt es noch: „Das Silicon Valley ist männlich und weiß„. Nur 15 Prozent Frauen arbeiten in IT-Berufen. Und nur 23 Prozent Frauen studieren Informatik. Dabei werden Fachkräfte in dem Bereich händeringend gesucht: Laut Bitkom gibt es derzeit rund 41.000 unbesetzte IT-Stellen in Deutschland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 1.2.2017</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Mittwoch im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Mittwoch, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup wird, das Anja letztes Jahr ins Leben gerufen hat. Mittlerweile hat das Meetup über 1000 Mitglieder und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern. Ab diesem Jahr gibt es nicht nur die bekannten alle zwei Wochen stattfindenden Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview mit unserer Gründerin Anja</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</guid>
      <description>Worum geht es genau bei Women Techmakers Hamburg? Wir wollen die IT Welt positiv verändern, in dem wir mehr Frauen und Mädchen für das Programmieren begeistern und sie in Ihrem Werdegang unterstützen. Unsere Zukunft ist digital und Frauen und Männer sollten diese Zukunft gemeinsam gestalten können. Software verändert alle Bereiche, egal welchen man sich anschaut: Landwirtschaft, Automobilindustrie, Handel. Es wäre ein großer Vorteil, wenn ein größerer Teil der Bevölkerung diesen Code lesen und schreiben kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lese unsere neuesten Nachrichten auf Twitter</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2016/12/12/women-techmaker-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 13:50:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2016/12/12/women-techmaker-twitter/</guid>
      <description>@eVmoinworld auf Twitter hier Tweets by eVmoinworld</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>#moinWiT</title>
      <link>https://moinworld.de/women-in-tech-film/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/women-in-tech-film/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All events in one calendar for you to add to yours</title>
      <link>https://moinworld.de/calendar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/calendar/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anja Blaß</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-anja-blass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-anja-blass/</guid>
      <description>About Anja Anja Blaß is a freelance dancer and dance teacher in the Hamburg area. She completed her three-year training at the Erika-Klütz School for Theatre Dance and Dance Pedagogy in Hamburg in 2015. She teaches ballet, Pilates, Modern Dance, Improvisation and Contemporary at the Tanzfabrik and the TSG Ballet School. Her projects include the architect, musician and dancer cooperation heroe_s as well as green_sleeves of HafenCity University and numerous projects of the dance orchestra Suse Tietjen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anja Schumann</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-anja-schumann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-anja-schumann/</guid>
      <description>About Anja Anja is the founder of moinworld. Prior to the non-profit she founded the Women Techmakers Meetup in Hamburg which is now part of moinworld. moinworld is her solution to closing the gender gap in IT.
About Anja&amp;rsquo;s talk Anja will be part of the opening ceremony and welcome you to our conference.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artiona Bogo</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-1/</guid>
      <description>Talk name Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Nam finibus, orci ut tincidunt vulputate, tortor erat maximus dolor, vel convallis ligula mi eu urna. Etiam consequat neque et ante pretium rutrum. Proin condimentum tellus ex, eget consectetur nunc bibendum vel. Suspendisse potenti. Nunc imperdiet molestie elit, a auctor enim vestibulum rutrum. Aliquam non tempus elit. Mauris ut accumsan libero.
  About Artonia Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CSS to Sass</title>
      <link>https://moinworld.de/css-lernen-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/css-lernen-hamburg/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Du hast bereits Grundkenntnisse in CSS und kannst Deine Webseiten stylen. Du möchtest jetzt mehr &amp;ldquo;syntactically awesome stylesheets&amp;rdquo; erstellen. Mit Hilfe von Sass lassen sich ganz einfach komplexe und umfangreiche CSS-Regelwerke erstellen die übersichtlicher und einfacher zu verwalten sind.
Kursinhalt   Was sind CSS Preprocessors Einteilung der Stylesheets in Partials Nutzung von Variablen Wiederverwendbare Styles schreiben  Was Du bekommst   Interaktives Training Ein gutes Verständnis wie ihr Euer CSS optimieren könnt Eine gute Grundlage um Euer Wissen alleine auszubauen oder in einem unserer anderen Kurse  Über die Kursleiterin  Mary Vokicic: Mary ist Webdeveloper mit fast 20 Jahren Erfahrung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiara Bachmann</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/chiara-bachmann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/chiara-bachmann/</guid>
      <description>About Chiara Chiara launched the Instagram channel Fräulein Finance almost a year ago. Fräulein Finance is about sharing financial knowledge with other young women. She has been involved with economics and finance since high school. The structure that goes along with the topic fascinates her. She is currently in the final stages of her Master&amp;rsquo;s in Finance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chiara Bachmann</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-chiara-bachmann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-chiara-bachmann/</guid>
      <description>About Chiara Money &amp;amp; finance coach passionate about supporting women managing their money and finances independently
About Chiara&amp;rsquo;s Talks Women &amp;amp; Finance: Crypto Trading? Lay the foundation for your very first investment!
Finances – a very important but still scary topic. Let’s talk about the three most essential steps, which must be done before building your investment strategy. Learn more about your money mindset, how to manage your money and what’s necessary when it comes to financial protection.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christian Christian Schultze-Wolters</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-christian-schultze-wolters/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-christian-schultze-wolters/</guid>
      <description>About Christian Christian Schultze-Wolters is Director of Blockchain Solutions DACH with IBM. He brings more than 25 years of sales experience in IBM, leading different sales teams in a national and international environment. After his responsibility for the Travel &amp;amp; Transportation industry in Germany he took over the lead for IBMs Blockchain business in Germany, Austria and Switzerland driving solutions and individual projects across all industries.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Christmas hack</title>
      <link>https://moinworld.de/christmas-hackathon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/christmas-hackathon/</guid>
      <description>As a christmas get together we want to invite all our students, mentors, partners and tech interested people to join us and experiment with Raspberry PIs, Android Things, Sensors, creating Web Pages and whatever you feel like. This will be our first hackathon style event and your playground for experimentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citlali Mora Catlett</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-citlali-mora-catlett/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-citlali-mora-catlett/</guid>
      <description>About Citlali Citlali Mora Catlett works in strategy and business development and is a course instructor at B9lab. After studying political science, economy and business administration at the LMU Munich, she discovered her passion of blockchain technology through her work at B9lab. As a result, she has expanded B9lab’s non-technical course offerings and has engaged in promoting the knowledge and critical analysis of blockchain implementations.
About Citlali&amp;rsquo;s Talk What can you use smart contracts for?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claudia Terpstra</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-claudia-terbstra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-claudia-terbstra/</guid>
      <description>About Claudia Claudia’s background is in Supply Chain and Finance and later learned how to code. She now works as a blockchain specialist in the Blockchain Acceleration Lab of the Rabobank, where she is accelerating blockchain initiatives within the bank.
Read more about her in this article.
Claudia&amp;rsquo;s Talk Blockchain can have a great impact in the area of trade finance. This domain is still characterized by lots of paperwork and manual effort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creating web applications in Python</title>
      <link>https://moinworld.de/python-kurs-muc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/python-kurs-muc/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Wenn du schon immer mal eine eigene Webanwendung entwickeln wolltest, dann ist dieser Kurs der richtige für Dich! Nebenbei lernst Du die Programmiersprache Python kennen.
Kursinhalt  Als Einführung werden wir die typische Architektur einer Web Anwendung analysieren und die verschiedenen Bestandteile kennen lernen, die man braucht um eine Web Anwendung zu entwickeln, abzusichern und bereit zu stellen. Nach dieser Einführung wirst Du gutes Gefühl für die technischen Anforderungen und die notwendige Infrastruktur haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Developer Meetups</title>
      <link>https://moinworld.de/developer-meetups-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/developer-meetups-hamburg/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Carmen Schneider</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-carmen-schneider/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-carmen-schneider/</guid>
      <description>About Carmen Dr. Carmen Schneider is a lawyer and partner with Chatham Partners LLP in Hamburg. She studied law in Gießen and Bonn and obtained her doctorate in the field of energy law after a research period at Centre de Recherche en Economie et Droit de l’Energie in Montpellier, France. Her clients include utilities, investors, and project developers in the energy industry. She focuses on project development, energy contract law, regulatory and energy trading.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Carolin Raspé</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-carolin-raspe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-carolin-raspe/</guid>
      <description>About Carolin Dr. Caroline Raspé is a lawyer specialized in regulatory law and compliance. She studied at Bucerius Law School in Hamburg and LUISS in Rome and then worked with Hengeler Mueller in Berlin and Davis Polk in New York. Her interest in blockchain started while working in New York on a big Cybersecurity project for multiple international clients in 207&amp;frasl;2018 when the GDPR as well as various federal US regulations on data security took effect.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Elena Mechik</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-elena-mechik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-elena-mechik/</guid>
      <description>About Elena Elena Mechik completed her studies at Touro College Berlin in 2008 with a Bachelor&amp;rsquo;s degree in Business Administration. In 2011 she graduated in Industrial Engineering and Management from the Technical University of Berlin. In 2014 she completed an advanced training in development economics at the London School of Economics. Since 2011, Elena has been researching ways to mitigate the illegal deforestation of tropical forests. In this context, she learned about blockchain technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Julia Schlösser-Rost</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-julia-schloesser-rost/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-julia-schloesser-rost/</guid>
      <description>About Julia Julia Schlösser-Rost is a lawyer specialized in public commercial law with a focus on data protection, information security and healthcare. She studied German and French law in Potsdam and Paris and worked with Hengeler Mueller in Frankfurt and Berlin and Slaughter and May in London. Her interest in blockchain started because of its potential to make data and information exchanges more secure and efficient.
About Julia&amp;rsquo;s talk EU Data Privacy - a challenge for blockchain applications The EU has implemented high standards when it comes to data protection and information security.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Michael Müller-Wünsch</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-mueller-wuensch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-mueller-wuensch/</guid>
      <description>About Michael Dr Michael Müller-Wünsch is responsible for the online retailer&amp;rsquo;s IT environment as member of the OTTO Management Board (CIO). Michael is a seasoned manager of IT change processes and IT development. Prior to Otto Michael was Chief Information Officer (CIO) of Lekkerland AG &amp;amp; Co. KG and responsible for restructuring its European IT operations and standardising its IT environment as well as its business and IT processes. Prior to that, Müller-Wünsch was a partner at HiSolutions AG in Berlin, a Managing Director of CEVA Logistics GmbH in Frankfurt am Main and from 2000 to 2004 he was Executive Director and Chief Operating Officer (COO) of myToys.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Natalie Tillack</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-natalie-tillack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-natalie-tillack/</guid>
      <description>About Natalie Dr. Natalie Tillack is managing director and founder of DenkFabrik.io, a Berlin-based consulting firm that deals with the development of market entry strategies for blockchain in industry, business and education.
DenkFabrik develops application cases and investment theses for classical (non-blockchain) companies, investors and universities as well as for selected blockchain companies.
Natalie holds a PhD in Computer Aided Physics and a PhD in 2016 from Oxford University. She then worked as an associate at McKinsey &amp;amp; Company, driving digital projects and leading pro bono consulting projects for the German start-up ecosystem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Torsten Sevecke</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-torsten-sevecke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-torsten-sevecke/</guid>
      <description>About Torsten Since 2018 Dr. Torsten Sevecke is the State Councillor in the ministry of Economy, Transport and Innovation and is responsible for innovation and economic development in Hamburg. He drives forward new ideas in the fields of digitalisation and new technology solutions to make Hamburg a more innovative city. Dr. Torsten Sevecke comes from a juridical background since he studied and awarded a doctor in law at the University of Hamburg.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dr. Uve Samuels</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-uve-samuels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-uve-samuels/</guid>
      <description>About Uve Dr. Uve Samuels, 51, has been Managing Director of the HSBA Hamburg School of Business Administration since 2007. During this time, the school has developed into one of the leading business schools in Germany. Since March 2019 he has also been Managing Director of SQUARE HSBA Innovation HUB. Samuels studied Process Automation/Applied Computer Science at the FH Ostfriesland from 1994-1996. In 1997 and 1998 Samuels completed a Master&amp;rsquo;s degree at Loughborough University of Technology in England, where he also earned a doctorate in microsystems technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einführung in maschinelles Lernen</title>
      <link>https://moinworld.de/data-science-muenchen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/data-science-muenchen/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Ob zur Auswertung, zur Erstellung von Prognosen oder zur Visualisierung – wer sich Daten zu Nutze macht, wird im Zeitalter von Data Economy die Nase vorn haben. Wir treffen uns an drei Terminen: Donnerstag den 14.6.2018, Mittwoch den 20.06.2018 und Mittwoch den 27.06.2018. Diese Schulung bietet eine grundlegende Einführung in die Datenanalyse. Ihr lernt grundlegende Methoden der Klassifikation und Regression kennen und sammelt praktische Erfahrungen in der Datenanalyseplattform KNIME.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Expert&#39;s dinner</title>
      <link>https://moinworld.de/moinblockchain-city-tour-expert-dinner-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinblockchain-city-tour-expert-dinner-2019/</guid>
      <description>Special Location Expert&#39;s dinner Restaurant name
Restaurant address, 20457 Hamburg--  Pre conference on October 17th we invite all of our speakers, volunteers and company ticket holders to a get-together-evening in Hamburg.  In a relaxed atmosphere, guests will have the opportunity to exchange ideas and network with new (and old) contacts before the conference. Since places are limited, we recommend early registration. We are looking forward to seeing you!    moinblockchain conference</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Georgia Rakusen</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-georgina-rakusen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-georgina-rakusen/</guid>
      <description>About Georgia Georgia Rakusen is Design Research Lead at ConsenSys, supporting the design and build of decentralised systems and applications for web 3.0.
As a user researcher who has worked both in-house and agency side (at Europe&amp;rsquo;s leading usability testing company), she has interviewed more than 1000 individual research participants for organisations and businesses including the UK Government, Cisco, Sky, Marks &amp;amp; Spencer, and Financial Times.
A crypto early-adopter, and an idealist, she spends her time evangelising for designers and engineers working in blockchain to get out of their bubbles and discover the real needs of end users.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get in touch</title>
      <link>https://moinworld.de/moinworld-kontakt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinworld-kontakt/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls can do IT!</title>
      <link>https://moinworld.de/meet_and_code/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/meet_and_code/</guid>
      <description>sdadsad</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML &amp; CSS</title>
      <link>https://moinworld.de/html-css-webentwicklung-lernen-muc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/html-css-webentwicklung-lernen-muc/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Dein Einstieg in das Frontend Development. Du möchtest wissen, wie Deine Lieblingswebsite aufgebaut ist? Wie ihre einzelnen Elemente funktionieren? Hast Du Dir gedacht, ich wünschte, ich könnte so etwas selber erschaffen? Alle diese Dinge gehören zur Webentwicklung oder dem Front End Development. Front End Entwicklerinnen benutzen HTML, CSS und JavaScript um die Webseite zu programmieren. Mit HTML (Hyper Text Markup Language) &amp;amp; CSS (Cascading Style Sheets) beherrscht Du die elementaren Grundbausteine für eine Webseite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HTML &amp; CSS</title>
      <link>https://moinworld.de/html-css-webentwicklung-lernen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/html-css-webentwicklung-lernen/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Dein Einstieg in das Frontend Development. Du möchtest wissen, wie Deine Lieblingswebsite aufgebaut ist? Wie ihre einzelnen Elemente funktionieren? Hast Du Dir gedacht, ich wünschte, ich könnte so etwas selber erschaffen? Alle diese Dinge gehören zur Webentwicklung oder dem Front End Development. Front End Entwicklerinnen benutzen HTML, CSS und JavaScript um die Webseite zu programmieren. Mit HTML (Hyper Text Markup Language) &amp;amp; CSS (Cascading Style Sheets) beherrscht Du die elementaren Grundbausteine für eine Webseite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressum</title>
      <link>https://moinworld.de/impressum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/impressum/</guid>
      <description>Impressum &amp;amp; Datenschutzerklärung Angaben gemäß § 5 Telemediengesetz (TMG) moinworld e.V. Mundsburger Damm 26b 22087 Hamburg Deutschland
Kontakt womentechmakershamburg@gmail.com (Deutschlandcode)(null)17621466473
Registergericht: Amtsgericht Hamburg Registernummer: VR 23120
Der Verein moinworld e.V. ist nach §10b EStG, §9 Abs. 1 Nr. 2 KStG und §9 Nr. 5 GewStG als gemeinnützig anerkannt gemäß Bescheid des Finanzamtes Hamburg Nord vom 10.01.2017 - Steuernummer: 17/450/09200. Spenden und Mitgliedsbeiträge an den Verein sind deswegen steuerlich absetzbar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JavaScript</title>
      <link>https://moinworld.de/javascript-webentwicklung-lernen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/javascript-webentwicklung-lernen/</guid>
      <description>Dein Einstieg  JavaScript wird in der Webentwicklung dafür genutzt, um HTML und CSS zu erweitern und Inhalte zu verändern und Interaktionen mit dem Benutzer möglich zu machen. JavaScript kann als Programmiersprache darüber hinaus aber auch auf Mikrocontrollern und Servern eingesetzt werden. Wir lernen in diesem Baustein die grundlegende Funktionsweise anhand eines praktischen Beispiels kennen.
Kursinhalt  Füge mehr Funktionalität zu Deiner Webseite hinzu durch JavaScript und die Nutzung der Konsole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joachim Lohkamp</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-joachim-lohkamp/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-joachim-lohkamp/</guid>
      <description>About Joachim Joachim Lohkamp is an entrepreneur and tech-enthusiast with a heart foractivism. As the founder of Jolocom, he has been working at the forefront of the decentralization movement in Berlin since 2014. With Jolocom, he is providing the identity solution that will enable real world use cases in smart contract based business models. To ultimately harvest this potential and inform innovation aimed regulation, he co-founded the German Blockchain Association (Bundesblock) that establishes the dialogue between blockchain businesses and politics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Julia Evelyn Larsen</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-julia-evelyn-larsen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-julia-evelyn-larsen/</guid>
      <description>About Julia Julia is the co-founder of CryptoWomen CPH and just finished her master’s thesis at CBS on the topic of blockchain for social good. She has interned for the Danish Foreign Ministry’s Innovation Department in Germany where she helped to set up partnerships between tech startups and big companies and learned to think across borders and in terms of innovation eco-systems. Using tech for good and making tech accessible for all are her core focus areas, and her current project is setting up a PyLadies chapter in Copenhagen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Komm ins Team</title>
      <link>https://moinworld.de/praktikum-job-startup-nonprofit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/praktikum-job-startup-nonprofit/</guid>
      <description>_ The world is yours to change. Join our team. Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung.
Nicht nur für Unternehmen ist es wichtig, den Bedarf an Personal, welches durch Programme automatisierte Prozesse versteht, zu decken. Auch für unsere Gesellschaft ist es wichtig, dass nicht nur ein Teil der Bevölkerung in der Lage ist, unsere digitale Zukunft zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Malcolm Cannon</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-malcolm-cannon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-malcolm-cannon/</guid>
      <description>About Malcolm Malcolm spent a decade as a Commercial Copywriter, then six years as a Growth Specialist. In 2016 he made my first crypto investments, and by the end of 2017 he began focusing his activity to all things blockchain. In 2018 he co-founded a crypto fund on the ICONOMI investment platform, and became an Angel Investor and CMO for Cyberian Mine. Recently Malcolm helped close Cyberian Mine&amp;rsquo;s €4.75M Post-money valuation Seed Round and prior to that he built the Growth Team at CareerFoundry leading to their €4M raise at Series A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marion Vogel</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-marion-vogel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-marion-vogel/</guid>
      <description>About Marion Marion has her professional origins in the automotive industry. After completing her MBA in Marketing Management, she moved to San Francisco where she worked in Business Development for the Bavarian Ministry of Economic Affairs. A lucky coincidence brought her to Bitcoin in 2014 and she is still fascinated by it today. Since 2016 she has been part of the Blockchain Project aeternity and is President of the aeternity Crypto Foundation, which is based in Liechtenstein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mary Camacho</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-arthur-brock/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-arthur-brock/</guid>
      <description>About Mary Mary Camacho is social scientist and tech entrepreneur working to usher in a new era of distributed Internet. She holds an M.A. from the University of Chicago and has held leadership positions with software and telecom companies for over 20 years. As a serial entrepreneur in purpose driven startups, she has led teams of developers to design and build software solutions from concept to market success and has mentored other tech founders to successful funding and launch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mitgliedsschaft moinworld e.V.</title>
      <link>https://moinworld.de/mitgliedschaft/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mitgliedschaft/</guid>
      <description>Wird geladen...  Benefits   Da wir ein gemeinnütziger Verein sind, kannst Du Deinen Beitrag von derzeit 70 Euro als Spende von der Steuer absetzen.
 Du unterstützt uns finanziell beim Aufbau unseres Vereins und der einzelnen Projekte und somit eine richtig gute Sache.
 Wir haben immer wieder Veranstaltungen, bei denen die Plätze limitiert sind. Als Fördermitglied erhälst Du vorrangigen Zugang.
 Zu unseren Konferenzen und kostenpflichtigen Events erhälst Du reduzierte Tickets.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nicole Zhu</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-nicole-zhu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-nicole-zhu/</guid>
      <description>About Nicole Nicole Zhu is an engineer at Parity Technologies working on building the 3rd, decentralised Web. She works on Substrate, an open-source blockchain builder, that enables anyone with a compelling use-case to easily build and connect their businesses on top of a blockchain.
Formerly, she was the Vice President of Fraud &amp;amp; Risk at GO-JEK, a fin-tech and ride hailing conglomerate in Southeast Asia, where she led a team of 70 fraud busters.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oliver Terbu</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-oliver-terbu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-oliver-terbu/</guid>
      <description>About Oliver Oliver Terbu, Identity Architect &amp;amp; uPort Standards Lead - Oliver Terbu studied Computer Science and Economics at the Technical University of Graz. He is an Identity Subject Matter Expert with ConsenSys / uPort and has more than 8 years experience in the identity area in highly regulated industries. He designs architectures and solutions for clients integrating with uPort&amp;rsquo;s Trusted Management Platform based on the Ethereum Blockchain. He is now chairing the DID Auth WG in DIF and is an active member and contributor of different standardization bodies in the blockchain- and identity space including Decentralized Identity Foundation (DIF), W3C, Enterprise Ethereum Alliance (EEA), International Association of Trusted Blockchain Applications (INATBA), CEN/CENELEC and ISO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum Entrepreneurship NGO Hamburg</title>
      <link>https://moinworld.de/praktikum-entrepreneurship-startup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/praktikum-entrepreneurship-startup/</guid>
      <description>_ Business Development eines NGO Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung.
Unsere Partner sind namenhafte Unternehmen, denen Diversity wichtig ist. Bei uns erhälst Du Kontakt zum Management forschrittlich denkender innovativer Unternehmen. Denn alle Unternehmen haben einen Bedarf an Entwicklern und die wenigsten haben das Problem inklusiver Teams bislang verwirklichen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum Online Marketing</title>
      <link>https://moinworld.de/praktikum-online-marketing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/praktikum-online-marketing/</guid>
      <description>_ Praktikum Online Marketing Hamburg Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung.
Unsere Partner sind namenhafte Unternehmen, denen Diversity wichtig ist. Bei uns erhälst Du Kontakt zum Management forschrittlich denkender innovativer Unternehmen. Denn alle Unternehmen haben einen Bedarf an Entwicklern und die wenigsten haben das Problem inklusiver Teams bislang verwirklichen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum Online Marketing</title>
      <link>https://moinworld.de/praktikum-pr-startup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/praktikum-pr-startup/</guid>
      <description>_ Praktikum Public Relations (PR)/ Unternehmenskommunikation in NGO Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung. Unsere Partner sind namenhafte Unternehmen, denen Diversity wichtig ist. Bei uns erhältst Du Kontakt zum Management fortschrittlich denkender innovativer Unternehmen. Denn alle Unternehmen haben einen Bedarf an Entwicklern und die wenigsten haben das Problem inklusiver Teams bislang verwirklichen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Praktikum/Ehrenamt/Minijob Projekt moinschool</title>
      <link>https://moinworld.de/werksstudent-moinschool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/werksstudent-moinschool/</guid>
      <description>_ Praktikum/Ehrenamt/Nebenjob Projekt moinschool Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas Sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung. Unsere Partner sind namenhafte Unternehmen, denen Diversity wichtig ist. Bei uns erhältst Du Kontakt zum Management innovativer Unternehmen. Denn alle Unternehmen haben einen Bedarf an Entwicklern, doch die wenigsten haben das Problem inklusiver Teams bislang verwirklichen können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presse Kit</title>
      <link>https://moinworld.de/moinworld-pressekit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinworld-pressekit/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmieren für Mädchen mit Scratch (8-10) &#43; Mama oder Papa</title>
      <link>https://moinworld.de/scratch-family-coding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/scratch-family-coding/</guid>
      <description>Euer Einstieg in die digitale Welt  Du suchst einen Einstieg in die digitale Welt für Deine Tochter? Deine Tochter fühlt sich wohl in einer Gruppe von anderen 10 Mädchen in ihrem Alter und möchte Programmierung lieber alleine ausprobieren? Scratch ist ein guter Einstieg in die Programmierung für Mädchen zwischen 8 und 10.
Kursinhalt  Dieser Kurs richtet sich an Mädchen, die das erste Mal selbst ein Spiel auf ihrem Computer programmieren wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmieren für Mädchen mit Scratch Jr. (Alter 5-7) &#43; Mama</title>
      <link>https://moinworld.de/scratch-junior-family/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/scratch-junior-family/</guid>
      <description>Euer Einstieg in die digitale Welt  Du suchst einen Einstieg in die digitale Welt für Deine Tochter? Deine Tochter fühlt sich wohl in einer Gruppe von 8 anderen Mädchen? Scratch Jr. ist ein guter Einstieg in die Programmierung für Mädchen zwischen 5 und 7 Jahren.
Kursinhalt  Dieser Workshop eröffnet Mädchen von 5 bis 7 Jahren einen ersten spielerischen Umgang mit einem Tablet und seiner Benutzung. Die Mädchen lernen ein altersgerechtes Programm (Scratch Jr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmieren lernen für Mädchen und junge Frauen</title>
      <link>https://moinworld.de/programmieren-kinder/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/programmieren-kinder/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programmierkurse in Hamburg und München</title>
      <link>https://moinworld.de/programmieren-lernen-fuer-anfaenger-in-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/programmieren-lernen-fuer-anfaenger-in-hamburg/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python</title>
      <link>https://moinworld.de/python-lernen-hamburg-anfaenger/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/python-lernen-hamburg-anfaenger/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Du suchst einen Einstieg die Welt der Programmiersprachen oder interessierst Dich für Tools um Big Data zu handeln oder in das Machine Learning einzusteigen? Python ist dafür ein guter Ausgangspunkt. Python ist eine Programmiersprache, die sich wegen ihrer klaren Syntax und einfachen Struktur sehr leicht erlernen lässt. Du kannst sie für kleine aber auch große Projekte einsetzen.
Kursinhalt  Wir lernen die grundlegenden Datentypen, Kontrollstrukturen, Klassen, Funktionen &amp;amp; Grundlagen der Objektorientierung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python</title>
      <link>https://moinworld.de/python-lernen-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/python-lernen-hamburg/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Du hast schon Grundkenntnisse in Python und möchtest diese jetzt ausbauen? Dies ist der Kurs für Dich!
Kursinhalt   Unit-Testing Wiederverwendbaren &amp;amp; Aufgeräumten Code schreiben Objektorientierte Programmierung, Dateien, Datenstrukturen &amp;amp; Datenverarbeitung beliebte Python - Bibliotheken Ein kleines Projekt am Ende  Was Du bekommst   Interaktives Training Python Ein Verständnis davon, wie man Test entwickelt Ein Verständnis davon, wie man umfangreichere Projekte in Python entwickelt Eine gute Grundlage, um alleine weiter zu machen oder in einem unserer Kurse  Über den Kursleiter  Falco Winkler: Hallo, ich bin Falco und seit meinem sechzehnten Lebensjahr leidenschaftlich an Informatik interessiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Robotics - Programming a Robot with Python</title>
      <link>https://moinworld.de/robotics-kurs-muc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/robotics-kurs-muc/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Du konntest bisher erste Erfahrungen mit Python, oder einer anderen Programmiersprache sammeln und kennst die Grundlegenden Datenstrukturen? Du möchtest diese Kenntnisse auffrischen, in die objektorientierte Programmierung einsteigen und erste Erfahrungen im Umgang mit einem humanoiden Roboter sammeln? Dann ist dieser Kurs genau richtig für Dich. Es erwartet dich eine kurze Wiederholung der grundlegenden Datenstrukturen in Python, eine Einführung in die objektorientierte Programmierung und verschiedene Programmierbeispiele, die unseren Roboter Pepper und seinen Bruder Nao zum Leben erwecken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL &amp; Relationale Datenbanken Einstiegskurs</title>
      <link>https://moinworld.de/sql-kurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/sql-kurs/</guid>
      <description>Dein Einstieg  Die Abkürzung SQL steht für „Structured Query Language“ und ist eine Datenbanksprache zur Abfrage und Manipulation von Daten. SQL ist dabei der gängige Standard für relationale Datenbanken. Der Kurs bietet Anfängern die Möglichkeit einfache bis komplexe SQL-Abfragen zu erstellen. Du hast eine Menge Daten im Umkreis Deines Arbeitsplatzes und willst endlich weg von umständlichen Excel-Tabellen und Funktionen? Dann ist hier dein perfekter Einstieg in SQL.
Kursinhalt  Nach dem Kurs könnt ihr leichte bis schwierige SQL-Abfragen ausführen und habt ein grundsätzliches Verständnis von Datenbanken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schülerpraktikum Programmierung Hamburg</title>
      <link>https://moinworld.de/schuelerpraktikum-programmierung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/schuelerpraktikum-programmierung/</guid>
      <description>_ Du bist noch in der Schule aber denkst schon weiter Wir sind ein weiblich geführtes NGO und suchen Verstärkung. Du wolltest schon immer einmal etwas sinnvolles tun? Die wirtschaftliche Stärkung von Frauen ist von grundlegender Bedeutung für Wohlstand und essenziell für wirtschaftliches Wachstum, eine stabile Wirtschaft sowie soziale Entwicklung.
Unsere Partner sind namenhafte Unternehmen, denen Diversity wichtig ist. Bei uns erhälst Du Kontakt zum Management forschrittlich denkender innovativer Unternehmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spiele programmieren für Mädchen mit Scratch (8-10)</title>
      <link>https://moinworld.de/scratch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/scratch/</guid>
      <description>Euer Einstieg in die digitale Welt  Du suchst einen Einstieg in die digitale Welt für Deine Tochter? Deine Tochter fühlt sich wohl in einer Gruppe von anderen 10 Mädchen in ihrem Alter und möchte Programmierung lieber alleine ausprobieren? Scratch ist ein guter Einstieg in die Programmierung für Mädchen zwischen 8 und 10.
Kursinhalt  Dieser Kurs richtet sich an Mädchen, die das erste Mal selbst ein Spiel auf ihrem Computer programmieren wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summer Camp: Girls Days in Hamburg</title>
      <link>https://moinworld.de/girls-days-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/girls-days-hamburg/</guid>
      <description>Summer Camp über fünf Tage bei fünf Hamburger Tech Unternehmen  Wie schon im letzten Jahr organisieren wir ein Camp für Euch, in dem ihr IT Berufe und Hamburger Unternehmen kennen lernen könnt. Daneben habt ihr in Gruppen die Möglichkeit mehr über das Thema Programmieren zu lernen und Eure Kenntnisse je nach Kenntnisstand zu erweitern. Der Spaß steht im Vordergrund!
Vom 29. Juni bis zum 03. Juli 2020 bieten wir zum dritten Mal in Folge Schülerinnen sowie Abiturientinnen ein Coding-Summer Camp an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Susi Förschler</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-susi-foerschler/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-susi-foerschler/</guid>
      <description>About Susi Susi Foerschler joined the international law firm DWF as an associate last year. Susi has a profound interest in new technology. She works on mandates applying blockchain in real estate as well as on questions of KYC/AML in the ICO context. Susi has a background in international and comparative law and is used to dealing with multi-jurisdictional issues as they arise in blockchain use cases.
About Susi&amp;rsquo;s Talk Panel: Blockchain and legal challenges</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thank you</title>
      <link>https://moinworld.de/moinworld-kontakt-danke/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinworld-kontakt-danke/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Valeria Podmogilnij</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-valeria-podmogilnij/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-valeria-podmogilnij/</guid>
      <description>About Valeria Research assistant at the research unit for legal technology and doctoral candidate at Humboldt University Law School Valeria is a research assistant and doctoral candidate at the research unit for legal technology. She studied at the European University Viadrina and Humboldt University in Berlin and holds a law degree. Valeria works on legal implications regarding legal tech-applications with focus on data protection requerements. As part of her reaserach, she examines the business models of the legal tech providers and is in constant contact with Startups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volker Skwarek</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-volker-skwarek/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-volker-skwarek/</guid>
      <description>About Volker Educated as Electrical Engineer, spent more than 1 decade in managing responsibility for research and technical development in automotive industry. Now professor for embedded systems, convenor in ISO TC 307 (Blockchain) for WG 3, &amp;ldquo;Smart Contracts&amp;rdquo;, and leading a research group for blockchains with ultra low powered devices.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volunteer @ moinblockchain</title>
      <link>https://moinworld.de/volunteer-moinblockchain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/volunteer-moinblockchain/</guid>
      <description>Call for Student Volunteers moinblockchain ́19 Wir suchen motivierte Studierende (und Promovierende), die unser junges und kreatives Team bei der Durchführung der moinblockchain Konferenz 2019 als Volunteer unterstützen. Knüpfe spannende Kontakte zu Experten*innen, Wissenschaftler*innen sowie Unternehmen und profitiere langfristig von unserem Netzwerk. Moinworld e.V. ist eine Nonprofit Organisation, die sich zum Ziel gesetzt hat, den Anteil der weiblichen Software Entwicklerinnen und Managerinnen im IT Bereich auf 50% zu erhöhen. Die moinblockchain‘19 ist eine der drei großen Blockchain-Konferenzen die von der Stadt Hamburg gefördert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>city hall reception</title>
      <link>https://moinworld.de/moinblockchain-city-hall-reception-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinblockchain-city-hall-reception-2019/</guid>
      <description>City Hall Hamburg Reception Hamburger Rathaus
Rathausmarkt 1, 20095 Hamburg  Join an after conference reception at Hamburg‘s city hall. Meet Hamburg‘s second major and patron of the moinblockchain conference Katharina Fegebank and her strategy to make tech more inclusive. We will also have an award ceremony at this part of the day where the senate of Hamburg wants honors iniciatives that foster digital equality in the city. Find more information on the price here.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coming soon</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-amon-engemann/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-amon-engemann/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coming soon</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-dieter-klomfass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-dieter-klomfass/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coming soon</title>
      <link>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-regine-haschka-helmer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/mb-speakers/speaker-regine-haschka-helmer/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain conference</title>
      <link>https://moinworld.de/moinblockchain-blockchain-conference/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinblockchain-blockchain-conference/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain conference program</title>
      <link>https://moinworld.de/moinblockchain-conference-program-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/moinblockchain-conference-program-2019/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Über Uns</title>
      <link>https://moinworld.de/women-techmakers-hamburg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/women-techmakers-hamburg/</guid>
      <description>Anja Schumann  CEO &amp;amp; Founder
 Möchtest Du Teil des Teams werden?  Wir suchen immer Leute, die uns ehrenamtlich in unserer Mission unterstützen. Näher Infos dazu findest Du hier &amp;gt;&amp;gt;
 Emily Cook  Communications &amp;amp; Content Marketing
 Camila Franco  Communications &amp;amp; PR Intern
 Kathi Maier  Code School Lead Organizer
 Mary Vokicic  Frontend Mentor Code School
 Falco Winkler  Code School Python Classes</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>