<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Events on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/events/</link>
    <description>Recent content in Events on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Oct 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Women Techmakers at SHARE NOW</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/10/07/share-now-meetup/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/10/07/share-now-meetup/</guid>
      <description>Meetup Born for IT @ SHARE NOW am 18. September 2019 Mitte September haben wir bereits das zweite Meetup im wunderschönen SHARE NOW Office veranstaltet. Geplant war der Abend eigentlich auf der hauseigenen Dachterrasse mit einem spektakulären Blick über den Hamburger Hafen. Leider machte uns das Hamburger „Schietwetter“ einen gewaltigen Strich durch die Rechnung und wir mussten die Veranstaltung kurzer Hand nach drinnen verlegen. Die Teilnehmer ließen sich davon jedoch nicht beeindrucken und erschienen zahlreich um Brigitta Boeckeler Vortrag „Born for IT“ zu hören.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein neuer Film in unserer Reihe Women in Tech - Airbus</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/women-in-tech-airbus/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/women-in-tech-airbus/</guid>
      <description>Für unsere Reihe Women in Tech  interviewen wir immer wieder – wie der Name schon sagt – Frauen, die in technischen Berufen arbeiten. Dieses Mal waren wir bei Airbus zu Gast, einer der größten Luft-, Raumfahrt- und Rüstungskonzerne der Welt. Der Tag startete im Zentrum für angewandte Luftforschung. Drei Frauen, mit unterschiedlichem Background, berichteten von ihrem Weg und ihrer Arbeit bei Airbus: Daniela Lohwasser, Sandra Bour Schaeffer und Sine Sprätz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup Women Techmakers Summer Party @ Xing</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/08/womentechmakers-xing/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/08/womentechmakers-xing/</guid>
      <description>Meetup Women Techmakers Summer Party @ Xing am 26. Juni 2019 Letzte Woche haben wir die zweijährige Partnerschaft mit XING gefeiert und durften in einer wunderschönen Location über den Dächern der Stadt direkt am Stephansplatz feiern. Zu diesem Anlass haben sich bei unserem Meetup zwei inspirierende Frauen, mit einem beeindruckenden Karriereweg, mit der Frage auseinandergesetzt: „Do women need a special treatment?“. Anschließend haben wir den Abend in luftiger Höhe in den schönen Head Offices von XING in Hamburg bei einem entspannten Networken ausklingen lassen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup on Computational Thinking @ XING</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/04/11/womentechmaker-xing-meetup-2019/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/04/11/womentechmaker-xing-meetup-2019/</guid>
      <description>An evening to explore what comes before we can make use of technology Technology is shaping how we do things for example how we go shopping, how we communicate with eachother, how we diagnose illnesses or how we collaborate and with whom on projects. The ability to extend our power of human thought with digital tools has become an essential part of our everyday lives and work. We all need to understand how, when, and where computers and other digital tools can help us solve problems, and we all need to know how to communicate with others who can assist us with computer-supported solutions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers at Airbus Meetup</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/03/22/airbus-meetup-hamburg/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/03/22/airbus-meetup-hamburg/</guid>
      <description>Unser erstes Community Event mit Airbus am 15. März 2019 Am vergangenen Freitag hatten wir unser erstes Meetup oder After-Work-Event zum Thema Industrial Digitalisation mit unserem neuen Partner Airbus im ZAL -Zentrum für angewandte Luftfahrtforschung in Hamburg. Trotz des stürmischen Wetters hatten wir einen überfüllten Raum voller Women Techmakers, die begierig darauf waren, inspirierende Geschichten zu hören und sich zu vernetzen.
    Networking und Führung durch den Airbus Protospace     Der Abend begann mit einer Einführung und einer Begrüßung durch unser Airbus-Team.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 31.1.2019</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/02/06/women-techmaker-kickoff-2019/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Donnerstag im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Donnerstag, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup drei Jahre später nach Gründung geworden ist. Mittlerweile hat das Meetup über 2600 Mitglieder in Hamburg und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern.
Seit der Gründung des Vereins vor zwei Jahren gibt es nicht nur die bekannten, meist alle zwei Wochen stattfindenden, Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruby on Rails Meetup @ XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/meetup-ruby-hamburg/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Dec 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/12/08/meetup-ruby-hamburg/</guid>
      <description>On Wednesday 05.12 we hosted our last meetup of 2018. This time we talked about Ruby and Ruby on Rails. We hosted our event on the headquarters of our partner XING SE. This event was like most of our Meetups beginner friendly. One of the goals of moinworld is to motivate women to learn new programming languages and stay curious to learn something new.
  Leila our first speaker</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ngGirls from Tel Aviv and moinworld Angular workshop</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/26/angular-javascript-workshop/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/26/angular-javascript-workshop/</guid>
      <description>ngGirls and moinworld cooperated to do this workshop   Workshop Introductory Session by Rachel Shalom
  ngGirls is an organization based in Tel Aviv founded by Shmuela Jacobs she is a front-end developer and consultant mastering Angular. Her motivation for founding this organization is very well described in this video: 
Both ngGirls and moinworld are sharing the same mission: We believe that the IT industry will greatly benefit from bringing more women into technology and we want to give you an opportunity to learn how to program and become a programmer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ada Lovelace Day Meetup bei XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/10/17/meetup-ada-lovelace/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Oct 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/10/17/meetup-ada-lovelace/</guid>
      <description>Unser Meetup letzte Woche fand zu Ehren des Ada Lovelace Days statt. Host für diesen Abend war XING SE in ihrer Zentrale in Hamburg.
  Ließt man die meisten Berichte über die Geschichte der Menschheit könnte man zu dem Schluß kommen, dass Frauen nicht die Kriegerinnen, die großen Denker oder die bahnbrechenden Wissenschaftler waren, die unsere Welt geformt und verändert haben. Männer, könnte man denken, waren allein die großen Künstler, haben allein die Literatur hervorgebracht und den Status quo in Frage gestellt, während Frauen rein für den häuslichen Bereich zuständig waren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of our Entrepreneurship Meetup at XING SE</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/startup-meetup-xing/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/startup-meetup-xing/</guid>
      <description>How to create successful products Our last Meetup September 20th we met at XING SE in Hamburg to talk and act upon Entrepreneurship and getting ideas off the ground. This evening around 60 women (and a few men) experienced how much fun it is to create something and work on product ideas in a team of people you just met. In a city where less than 13% of startup&amp;rsquo;s management teams have a women included it is time for a change.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Summary of our Meetup in Munich around AI and Machine Learning</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/ai-meetup-muc/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/26/ai-meetup-muc/</guid>
      <description>AI and Machine Learning with Experts from Google, IBM and Siemens Last week we met in Munich to talk more about AI and Machine Learning with Experts from Google, IBM and Siemens.
Ariane Sutor head of the research group &amp;ldquo;Information Integration &amp;amp; Business Intelligence&amp;rdquo; at Siemens From Siemens we had Ariane Sutor joining us. She is the head of the research group &amp;ldquo;Information Integration &amp;amp; Business Intelligence&amp;rdquo; at Siemens Corporate Technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A short summary of our last Meetup</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/18/meetup-innovation-hamburg/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/18/meetup-innovation-hamburg/</guid>
      <description>The key to innovation Meetup in Hamburg Sept 5th Am 05. September haben wir uns in den Räumlichkeiten von Google zu einem inspirierenden Meetup getroffen. Die Gäste wurden mit Catering empfangen und das Netzwerken begann.
  Unsere Speakerin: Sabrina Hauptman
Gegen 19.00 Uhr begann Sabrina Hauptmans Vortrag. Thema: die Wichtigkeit und Bedeutung von Innovation und Kreativität im beruflichen und privaten Leben. Sabrina hat in diversen Rollen bei Xing SE, der Otto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressionen von unserem Kick Off am 1.2.2017</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/02/01/women-techmaker-kickoff/</guid>
      <description>Hier ein paar Impressionen unseres Kick Offs am Mittwoch im Google Office Hamburg Wir trafen uns am letzten Mittwoch, um zu erfahren, was aus dem Women Techmaker Meetup wird, das Anja letztes Jahr ins Leben gerufen hat. Mittlerweile hat das Meetup über 1000 Mitglieder und wir haben einen gemeinnützigen Verein namens moinworld e.V. gegründet, um noch mehr Frauen für IT zu begeistern. Ab diesem Jahr gibt es nicht nur die bekannten alle zwei Wochen stattfindenden Meetups, sondern darüber hinaus auch Programmierkurse, in denen man strukturiert das Coden lernen kann.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>