<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gründerin on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/gr%C3%BCnderin/</link>
    <description>Recent content in Gründerin on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2018 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/gr%C3%BCnderin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Blockchain</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/02/09/blockchain-tech-diversity/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/02/09/blockchain-tech-diversity/</guid>
      <description>Allein auf weiter Flur? Gibt es Social Hacks, die uns Frauen die Angst vor der Technik nehmen? Entwickler bauen Tools, die einen globalen Einfluss auf das Leben von jedem von uns haben. Dabei brauchen wir den Beitrag von allen, und trotzdem scheuen sich viele Frauen, wenn es um Technik geht. Häufig besteht kollektiv weder das Interesse noch die Lernbereitschaft. Entweder lässt man machen, oder es wird sich im Team auf nicht-technische Teile zurückgezogen, wie die Folien für den Abschlussvortrag vorzubereiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coden lernen in Hamburg- mein voller Erfahrungsbericht </title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/04/19/programmierkurs-in-hamburg-erfahrungsbericht/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/04/19/programmierkurs-in-hamburg-erfahrungsbericht/</guid>
      <description>Coden lernen in Hamburg- mein Erfahrungsbericht „Die IT-Branche braucht mehr weibliche Vorbilder“ schrieb die Zeit [1] schon vor über einem Jahr und auch 2017 heißt es noch: „Das Silicon Valley ist männlich und weiß“. Nur 15 Prozent Frauen arbeiten in IT-Berufen. Und nur 23 Prozent Frauen studieren Informatik. Dabei werden Fachkräfte in dem Bereich händeringend gesucht: Laut Bitkom gibt es derzeit rund 41.000 unbesetzte IT-Stellen in Deutschland. Gut bezahlt sind diese Jobs mit einem Anfangsgehalt ab rund 40.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The future is female? – Nicht in der IT-Branche</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/03/06/the-future-is-female-nicht-in-der-it-branche/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/03/06/the-future-is-female-nicht-in-der-it-branche/</guid>
      <description>The future is female? – Nicht in der IT-Branche „Die IT-Branche braucht mehr weibliche Vorbilder“ schrieb die Zeit [1] schon vor über einem Jahr und auch 2017 heißt es noch: „Das Silicon Valley ist männlich und weiß„. Nur 15 Prozent Frauen arbeiten in IT-Berufen. Und nur 23 Prozent Frauen studieren Informatik. Dabei werden Fachkräfte in dem Bereich händeringend gesucht: Laut Bitkom gibt es derzeit rund 41.000 unbesetzte IT-Stellen in Deutschland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview mit unserer Gründerin Anja</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2016/12/19/anja-schumann/</guid>
      <description>Worum geht es genau bei Women Techmakers Hamburg? Wir wollen die IT Welt positiv verändern, in dem wir mehr Frauen und Mädchen für das Programmieren begeistern und sie in Ihrem Werdegang unterstützen. Unsere Zukunft ist digital und Frauen und Männer sollten diese Zukunft gemeinsam gestalten können. Software verändert alle Bereiche, egal welchen man sich anschaut: Landwirtschaft, Automobilindustrie, Handel. Es wäre ein großer Vorteil, wenn ein größerer Teil der Bevölkerung diesen Code lesen und schreiben kann.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>