<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Conference on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/conference/</link>
    <description>Recent content in Conference on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/conference/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Dr. Julia Schlösser-Rost und Dr. Carolin Raspé</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/10/14/moinblockchain-2019-speakers-julia-rost/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/10/14/moinblockchain-2019-speakers-julia-rost/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Heute stellen wir euch Julia Schüssler- Rost und Carolin Raspé vor:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Christian Schultze-Wolters</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-christian-schultze-wolters/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-christian-schultze-wolters/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Diesmal mit Christian Schultze- Wolters von IBM.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Christian vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - trefft Christian Schultze-Wolters</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-malcolm-cannon/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/29/moinblockchain-2019-speakers-malcolm-cannon/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor
Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat. Diesmal mit Christian Schultze- Wolters von IBM.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Christian vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober- trefft Chiara Bachmann</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/10/moinblockchain-2019-speakers-chiara-bachmann/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/10/moinblockchain-2019-speakers-chiara-bachmann/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor: Chiara Bachmann - Personal Finance Coach Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Heute stellen wir euch Chiara Bachmann vor. Bei der Konferenz wird sie zwei Workshops zum Thema Finanzmanagement halten. Lest was hier, was ihre Motivation ist, an unserer Konferenz teil zu nehmen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober- trefft Dr. Natalie Tillak</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/moinblockchain-2019-speakers-natalie-tillak/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/09/06/moinblockchain-2019-speakers-natalie-tillak/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Moinblockchain’19- Unsere Speaker stellen sich vor: Natalie Tillak - Geschäftsführerin von DenkFabrik.io Bei unserer diesjährigen moinblockchain-Konferenz am 18ten Oktober werden viele inspirierende Speaker vor Ort sein. Wir haben bereits vorab nachgefragt, woher unsere Speaker ihre Begeisterung für Blockchain haben und warum das Thema eine Menge Potenzial für die Zukunft hat.
 Linkedin   Heute stellen wir euch Natalie Tillack vor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober 2019 - unsere ersten Speaker</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/08/23/moinblockchain-2019-speaker/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/08/23/moinblockchain-2019-speaker/</guid>
      <description>Drei faszinierende Frauen werden die moinblockchain-Konferenz gemeinsam eröffnen Drei faszinierende Frauen werden die moinblockchain-Konferenz gemeinsam eröffnen: Julia Larsen, Nicole Zhu und Citlali Mora Catlett. Vorab möchten wir mit euch schon einmal nähere Infos zu den drei Speakerinnen teilen.
Nicole Zhu - &amp;ldquo;..for the first time, technology does give back more control and privacy to you, in a way that’s irrevocable by a powerful company or a strong military&amp;rdquo;  Linkedin Twitter   Nicole ist Ingenieurin bei Parity Technologies und ist am Aufbau des dezentralen Webs beteiligt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober - unsere ersten Speaker</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/07/09/moinblockchain-2019-speakers/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/07/09/moinblockchain-2019-speakers/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg    DIE DIESJÄHRIGEN SPEAKER STELLEN SICH VOR Das Speaker Komitee der diesjährigen Konferenz ist bereits seit Wochen dabei inspirierende Speaker für die moinblockchain Konferenz am 18.Oktober 2019 zu finden. Drei von ihnen wollen wir euch bereits ein bisschen vorstellen:
Georgina Rakusen - Design Research Lead bei ConsenSys: &amp;ldquo;Wir lösen momentan nicht die Probleme, die wir in der Welt lösen sollten&amp;rdquo;  Linkedin Twitter   Georgina ist Design Research Lead bei ConsenSys und arbeitete für Moo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moinblockchain 2019 am 18. Oktober 2019</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/05/21/moinblockchain-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/05/21/moinblockchain-2019/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: unsere dritte Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg    Die Mission von moinworld: eine inklusivere IT-Welt Moinworld&amp;rsquo;s Mission ist es, die Tech-Welt inklusiver zu machen und IT-Themen wie Blockchain zu entmystifizieren, während das Publikum mit weltweit bekannten Experten vernetzt wird. Passend dazu ist auch dieses Jahr wieder das Motto der Konferenz welche am 18. Oktober direkt am Hamburger Rathaus stattfinden wird: “Diversity meets tech Innovation”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rethinking technology and diversity at moinblockchain 2018</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/04/17/moinblockchain-2018-gastbeitrag/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/04/17/moinblockchain-2018-gastbeitrag/</guid>
      <description>My key takeaways Moinworld’s 2018 tech conference in Hamburg brought together experts from all over the world to discuss blockchain technology and to promote women in tech. As a founder and a woman working in media &amp;amp; tech, I have been attending conferences regularly for close to ten years now, and moinblockchain was my highlight for the first half of 2018. I was very fortunate not only to attend, but also to talk to some of the inspiring speakers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war moinblockchain 2018</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/03/17/moinblockchain-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/03/17/moinblockchain-2018/</guid>
      <description>Weg frei für eine weiblichere IT: Zweite Konferenz zur Blockchain Technologie &amp;ldquo;#moinblockchain&amp;rdquo; von moinworld in Hamburg Die Women Techmakers Community, Blockchain-Startups sowie Vertreter von Global Playern wie Airbus und SAP trafen sich letzte Woche im Zentrum für angewandte Luftfahrtforschung in Hamburg um Erfahrungen auszutauschen und mehr über die Blockchain-Technologie zu erfahren. Das moinworld Team um Gründerin Anja Schumann lud ein internationales Publikum in die Hansestadt ein, mit im Feld führenden Referenten u.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>