<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Interview on Moinworld</title>
    <link>https://moinworld.de/tags/interview/</link>
    <description>Recent content in Interview on Moinworld</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Mar 2019 13:39:46 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://moinworld.de/tags/interview/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Woman in Tech Interview: Mamta Vuppu</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2019/03/11/mamta-vuppu-information-security-consultant/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2019/03/11/mamta-vuppu-information-security-consultant/</guid>
      <description>Hi Mamta, could you tell us a little bit about yourself? I’m Mamta Vuppu originally from India settled in Germany. I have been working in the IT industry for over a decade, and I currently work as an information security consultant in Hamburg.
As an information security consultant my day to day work involves analysing client’s IT environment for any risks or security gaps and implementing solutions based on the industry standards using state of the art technology.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women Techmakers - Marlene Bloier</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2018/09/25/women-in-tech/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2018/09/25/women-in-tech/</guid>
      <description>Marlene Bloier, 34, Analytical Consultant bei Google
Erzähle uns etwas zu Dir und Deinem Werdegang Verglichen mit Kollegen, die wie ich bei Google im Sales Bereich arbeiten, habe ich einen ungewöhnlichen Werdegang. Während die meisten nämlich recht klassisch Wirtschaftslehre / Business studiert haben, habe ich einen Magisterabschluss in Theater- &amp;amp; Medienwissenschaften und Literaturwissenschaft.
Ich bin damit auch eher auf Umwegen zu Google gekommen – bin hier aber trotzdem nicht die einzige mit einem etwas ausgefalleneren Werdegang.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Teammitglied moinworld: Birte</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/08/02/birte-herrmann-interview/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/08/02/birte-herrmann-interview/</guid>
      <description>Aus der Welt zurück nach Norddeutschland – eine Herzensangelegenheit - Warum ich mich bei moinworld e.V. für mehr Frauen in Tech einsetze Moin! Ich bin Birte und habe im Juli ein Praktikum im Business Development bei moinworld e.V. I Women Techmakers Hamburg begonnen und leite nebenbei den WordPress-Kurs für Beginner. Für mich ist es wichtig, die Zeit der Semesterferien besonders sinnvoll zu nutzen und das zu einem Thema, welches mich selbst beschäftigt, hinter dem ich stehe und für das es sich einzusetzen lohnt- nämlich mehr Frauen für IT und Technologien zu begeistern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Woman in Tech Interview: Lea Bauer, Head of DACH, Udemy</title>
      <link>https://moinworld.de/blog/2017/05/04/lea-bauer-udemy-interview/</link>
      <pubDate>Thu, 04 May 2017 13:39:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://moinworld.de/blog/2017/05/04/lea-bauer-udemy-interview/</guid>
      <description>Du bist gerade nach San Francisco umgezogen, um dort Head der DACH Region von Udemy zu werden. Wie ist das Leben dort im Vergleich zu hier und vermisst Du Hamburg? Zunächst ist mir natürlich das gute Wetter positiv aufgefallen, auch wenn es diesen Winter hier ungewöhnlich viel geregnet hat. Ich liebe außerdem die kalifornische Natur - von SF aus kann man Skifahren gehen, Surfen, Wandern, Rennradfahren. Das ist schon toll.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>